{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Franquia Social","text":"<p>O projeto da Plataforma de Franquia Social surgiu no semestre de 2022.2, sendo desenvolvido pelas disciplinas de EPS e MDS. A Franquia Social \u00e9 um projeto da ONG \"Instituto Mulheres Criativas\" que tem como objetivo auxiliar no desenvolvimento e capacita\u00e7\u00e3o de pessoas atr\u00e1ves de cursos, palestras e oficinas de culin\u00e1ria. </p>"},{"location":"#equipe","title":"Equipe","text":"<p>A equipe \u00e9 composta por 11 membros ao todo, sendo 5 de EPS e 6 de MDS, afim de documentar e desenvolver o projeto.</p>"},{"location":"#integrantes-de-eps","title":"Integrantes de EPS","text":"<p> Andr\u00e9 Lucas Gabriela Pivetta Jo\u00e3o Pedro Kalebe Lopes Thiago Luiz <p></p>"},{"location":"#integrantes-de-mds","title":"Integrantes de MDS","text":"<p> Caio Moreira Eduardo Ferreira Fabr\u00edcio Macedo Italo Bruno Jo\u00e3o V\u00edtor Paulo Henrique <p></p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/","title":"Arquitetura","text":""},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#visao-geral-da-arquitetura","title":"Vis\u00e3o Geral da Arquitetura","text":"<p>Este documento visa estabelecer o escopo da arquitetura de software que ser\u00e1 utilizada para a implementa\u00e7\u00e3o do projeto AMIS. Ser\u00e3o abordados os padr\u00f5es de arquitetura, assim como os frameworks e bibliotecas que far\u00e3o parte do desenvolvimento do projeto. Aqui ser\u00e3o detalhadas as caracter\u00edsticas essenciais da arquitetura adotada pela equipe desenvolvedora a partir da representa\u00e7\u00e3o arquitetural, as restri\u00e7\u00f5es de arquitetura e a vis\u00e3o l\u00f3gica dados.</p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#representacao-da-arquitetura-microsservicos","title":"Representa\u00e7\u00e3o da Arquitetura - Microsservi\u00e7os","text":"<p>Para o desenvolvimento do sistema, foi escolhida a arquitetura de microsservi\u00e7os ou SOA (Service Oriented Architecture). Esta \u00e9 uma abordagem onde o software \u00e9 constru\u00eddo em pequenos servi\u00e7os independentes, que se comunicam atrav\u00e9s de APIs. Algumas de suas caracter\u00edsticas s\u00e3o: desacoplamento e independ\u00eancia entre as partes, escalabidade, diversifica\u00e7\u00e3o de tecnologias e defini\u00e7\u00e3o clara de dom\u00ednios.</p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#representacao-da-arquitetura","title":"Representa\u00e7\u00e3o da Arquitetura","text":"<p>O Back-end ser\u00e1 composto por pacotes que representam os \u00e9picos do nosso backlog, que est\u00e3o listados a seguir:</p> <ul> <li>Cadastro: Respons\u00e1vel pelo CRUD dos dados que compoem o sistema, como alunas, turmas, receitas, etc.</li> <li>Autentica\u00e7\u00e3o: Respons\u00e1vel por lidar com a autentica\u00e7\u00e3o no sistema e com a cria\u00e7\u00e3o dos perfis de usu\u00e1rio dentro do sistema.</li> <li>PDF: Respons\u00e1vel pela gera\u00e7\u00e3o dos documentos necess\u00e1rios para a presta\u00e7\u00e3o de contas.</li> <li>Relat\u00f3rio: Respons\u00e1vel por prover os dados para a gera\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos e organizar informa\u00e7\u00f5es sobre o desempenho das alunas.</li> </ul>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#metas-e-restricoes-da-arquitetura","title":"Metas e Restri\u00e7\u00f5es da Arquitetura","text":""},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#metas","title":"Metas:","text":"<ul> <li>Ser funcional nos principais browsers da atualidade: Chrome, Firefox, Edge, Brave.</li> <li>C\u00f3digo modularizado em microsservi\u00e7os, facilitando a manuten\u00e7\u00e3o e escalabilidade.</li> <li>Padroniza\u00e7\u00e3o no design, na comunica\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o com o banco de dados, API, frontend e backend.</li> <li>Facilitar uma futura implementa\u00e7\u00e3o mobile.</li> </ul>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#restricoes","title":"Restri\u00e7\u00f5es:","text":"<ul> <li>Necessidade de conex\u00e3o \u00e0 internet.</li> <li>Necessidade de conex\u00e3o ao banco de dados.</li> <li>Necessidade de conex\u00e3o \u00e0 API.</li> <li>Necessidade de rodar em um navegador web.</li> </ul>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#tecnologias","title":"Tecnologias","text":"React JS FastAPI MySQL Docker Gr\u00e1ficos Azure ReportLab"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#frontend-react-javascript","title":"Frontend: React (JavaScript)","text":"<p>No front-end, escolhemos o ReactJS. React \u00e9 uma biblioteca \u00fatil na cria\u00e7\u00e3o de interfaces de usu\u00e1rio e \u00e9 uma das mais famosas e eficientes bibliotecas baseadas em JavaScript. Essa biblioteca possibilita a f\u00e1cil cria\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es web/mobile din\u00e2micas, uma vez que requer pouco c\u00f3digo para ter v\u00e1rias funcionalidades \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o e, por consequ\u00eancia, tem uma curva de aprendizado pequena. Tamb\u00e9m oferta uma \u00f3tima performance gra\u00e7as ao Virtual DOM, que \u00e9 uma ferramenta de otimiza\u00e7\u00e3o de exibi\u00e7\u00e3o de elementos. Por meio do React, faremos, por exemplo, o uso de ferramentas para a gera\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos para a exibi\u00e7\u00e3o no site.</p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#backend-fastapi-python","title":"Backend: FastAPI (Python)","text":"<p>Para o back-end, escolhemos o FastAPI. Este framework \u00e9 \u00fatil na cria\u00e7\u00e3o de APIs e um dos frameworks mais perform\u00e1ticos dispon\u00edvel, baseado na linguagem Python. A escolha foi baseada em v\u00e1rios aspectos, dentre eles o os principais foram: estabilidade, confiabilidade e agilidade do framework e uma curva de aprendizado mais favor\u00e1vel ao grupo em rela\u00e7\u00e3o a outros frameworks (por ter c\u00f3digo enxuto), e a melhor utiliza\u00e7\u00e3o da arquitetura por microsservi\u00e7os. Al\u00e9m do fato do framework ter um sistema de requisi\u00e7\u00f5es \u00e0 API embutido, o Swagger.</p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#banco-de-dados-relacional-mysql","title":"Banco de Dados: Relacional (MySQL)","text":"<p>Como gerenciador de banco de dados, escolhemos o MySQL. SQL, primeiramente, \u00e9 uma linguagem de comunica\u00e7\u00e3o com bancos de dados relacionais, que possibilita a realiza\u00e7\u00e3o de consultas, inser\u00e7\u00f5es, edi\u00e7\u00f5es e exclus\u00f5es de dados em tabelas estruturadas. O MySQL \u00e9 um sistema de gerenciamento de bancos de dados relacionais, baseado em SQL. Escolhemos o MySQL por conta da sua ampla compatibilidade, al\u00e9m de sua facilidade de instala\u00e7\u00e3o e variedade de configura\u00e7\u00f5es, tem uma \u00f3tima performance e escalabilidade.</p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#ambiente-docker","title":"Ambiente: Docker","text":"<p>Como ambiente de virtualiza\u00e7\u00e3o, escolhemos o Docker. Ele facilita a cria\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o e compartilhamento de ambientes isolados, permitindo o empacotamento de uma aplica\u00e7\u00e3o, ambiente ou sistema operacional dentro de um container, tornando-se port\u00e1til para outro host que tenha o Docker instalado. Entre suas vantagens se encontra a economia de recursos, caso comparado a m\u00e1quinas virtuais. Portanto, o Docker permite uma maior portabilidade e efici\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o para o time de desenvolvimento.</p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#graficos-visx","title":"Gr\u00e1ficos: Visx","text":"<p>Para a biblioteca de gr\u00e1ficos foi escolhida a Visx. A Visx \u00e9 um conjunto de v\u00e1rios pacotes do React, o que possibilita a utiliza\u00e7\u00e3o somente dos pacotes necess\u00e1rios. Ela tamb\u00e9m apresenta um alto n\u00edvel de customiza\u00e7\u00e3o dos gr\u00e1ficos que se deseja criar e \u00e9 baseada em React, portanto utiliza padr\u00f5es similares do resto do projeto.</p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#pdfs-reportlab","title":"PDFs: ReportLab","text":"<p>A biblioteca ReportLab ser\u00e1 encarregada da gera\u00e7\u00e3o de PDFs no projeto. A ReportLab \u00e9 Open Source e uma das mais r\u00e1pidas e perform\u00e1ticas bibliotecas para a gera\u00e7\u00e3o de PDFs, mais r\u00e1pida at\u00e9 que solu\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis para desktop nativo.</p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#hospedagem-azure","title":"Hospedagem: Azure","text":"<p>Para o deploy, escolhemos a plataforma cloud Azure. O Azure \u00e9 uma plataforma utilizada para fazer deploy, manuten\u00e7\u00e3o e escalar aplica\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, a plataforma \u00e9 f\u00e1cil de ser usada e permite organizar as v\u00e1rias partes do sistema separadamente e tamb\u00e9m integr\u00e1-las.</p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#visao-de-casos-de-uso","title":"Vis\u00e3o de Casos de Uso","text":"<p>O diagrama de caso de uso resume os detalhes dos usu\u00e1rios da aplica\u00e7\u00e3o, que tamb\u00e9m s\u00e3o conhecidos como atores, e as intera\u00e7\u00f5es deles com o sistema.</p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#casos-de-uso","title":"Casos de uso","text":"<ul> <li>Cadastrar administrador;</li> <li>Cadastrar Assistente;</li> <li>Cadastrar Turma;</li> <li>Cadastrar aluno na turma;</li> <li>Cadastrar dados do aluno;</li> <li>Cadastrar Receitas;</li> <li>Fazer Login;</li> <li>Fazer Logout;</li> <li>Visualizar dados de alunos;</li> <li>Visualizar dados de turmas;</li> <li>Visualizar Receitas;</li> <li>Visualizar dados de pessoas impactadas;</li> <li>Exportar relat\u00f3rio de alunos;</li> <li>Exportar relat\u00f3rio de presta\u00e7\u00e3o de conta.</li> </ul>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#atores","title":"Atores","text":"<ul> <li> <p>Administrador: Usu\u00e1rio do sistema que possui todas as permiss\u00f5es, pode acessar a \u00e1rea logada e tamb\u00e9m consegue visualizar/manipular todos os dados inseridos na aplica\u00e7\u00e3o. Respons\u00e1vel por gerenciar os Assistentes/Usu\u00e1rios.</p> </li> <li> <p>Assistente: Usu\u00e1rio do sistema que possui algumas permiss\u00f5es, pode acessar determidadas funcionalidades, incluindo a \u00e1rea logada. Respons\u00e1vel por auxiliar o Administrador.</p> </li> <li> <p>Usu\u00e1rios: Possui acesso a \u00e1rea n\u00e3o logada da aplica\u00e7\u00e3o e pode visualizar receitas p\u00fablicas previamente cadastradas pelo Administrador.</p> </li> </ul>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#diagrama-de-caso-de-uso","title":"Diagrama de caso de uso","text":""},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#visao-de-dados","title":"Vis\u00e3o de Dados","text":"<p>\u00c0 partir do banco de dados MySql, ser\u00e1 poss\u00edvel armazenar os dados dos alunos(as) e das turmas, al\u00e9m de permitir guardar todas as receitas utilizadas para a produ\u00e7\u00e3o dos produtos.</p> <p>A figura a seguir mostra o Modelo Conceitual (Entidade - Relacionamento) elaborado para atender as necessidades do sistema: </p> <p>As entidades s\u00e3o: * ASSISTENTE; * ALUNO; * TELEFONE; * TURMA; * RECEITA; * IMAGEM;  * INGREDIENTE.</p> <p>Que, numa vis\u00e3o l\u00f3gica, s\u00e3o representadas por:  </p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<ul> <li> <p>The Best Guide to Know What Is React</p> </li> <li> <p>FastAPI</p> </li> <li> <p>Docker</p> </li> <li> <p>Visx</p> </li> <li> <p>MER</p> </li> </ul>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/arquitetura/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 26/11/2022 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento (Vis\u00e3o geral, Representa\u00e7\u00e3o e Tecnologias) Gabriela Pivetta, Eduardo, Fabr\u00edcio e Kalebe 26/11/2022 0.2 Adi\u00e7\u00e3o das Metas e defini\u00e7\u00f5es das Tecnologias Gabriela Pivetta, Eduardo e Fabr\u00edcio 26/11/2022 0.3 Adi\u00e7\u00e3o das Restri\u00e7\u00f5es e defini\u00e7\u00f5es das Tecnologias Gabriela Pivetta, Eduardo e Fabr\u00edcio 05/12/2022 0.4 Altera\u00e7\u00e3o das defini\u00e7\u00f5es de arquitetura Gabriela Pivetta, Kalebe 05/12/2022 0.5 Adi\u00e7\u00e3o dos diagramas Kalebe, Gabriela Pivetta 06/02/2023 0.6 Altera\u00e7\u00e3o diagrama Kalebe, Eduardo"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/qualidade/","title":"Qualidade do Projeto","text":"<p>Este documento tem como objetivo mostrar os crit\u00e9rios, ferramentas e o planejamento da qualidade de c\u00f3digo do projeto, esclarecendo o como, quais e porqu\u00eas das ado\u00e7\u00f5es de cada tipo de teste durante o desenvolvimento do produto. O projeto AMIS ultilizando a ISO/IEC 25010.</p> <p>A ISO/IEC 25010 define 8 pilares de qualidade os quais devem estar presente em todo  produto de software. S\u00e3o elas: adequa\u00e7\u00e3o funcional, efici\u00eancia de performance, compatibilidade, usabilidade, confiabilidade, seguran\u00e7a, portabilidade e capacidade de manuten\u00e7\u00e3o. No entanto o projeto AMIS est\u00e1 enfatizado nos pilares de Adequa\u00e7\u00e3o Funcional, Usabilidade e Portabilidade, os demais princ\u00edpios tamb\u00e9m est\u00e3o presentes no projeto. </p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/qualidade/#adequacao-funcional","title":"Adequa\u00e7\u00e3o Funcional","text":"<p>O produto deve fornecer corretamente fun\u00e7\u00f5es para todas as necessidades implicitas e explicitas do cliente, de maneira simples e intuitiva. No projeto AMIS, as necessidades do usu\u00e1rio foram analisadas e especificadas durante o desenvolvimento do  Lean Inception, e por fim, foram listadas em forma de hist\u00f3rias de usu\u00e1rio no Product Backlog .</p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/qualidade/#usabilidade","title":"Usabilidade","text":"<p>O produto deve ser feito de maneira que qualquer pessoa consiga ultilizar ou aprender a ultilizar facilmente, ter uma est\u00e9tica que seje agradavel ao usu\u00e1rio e o facilite a entender o que fazer de maneira a evitar o maximo de erros do usu\u00e1rio por n\u00e3o entender o sistema. A interface do AMIS \u00e9 projetada para ser f\u00e1cil de operar e controlar, com navegabilidade intuitiva, para garantir que o sistema possa ser utilizado por usu\u00e1rios com a mais ampla gama de caracter\u00edsticas e capacidades.</p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/qualidade/#portabilidade","title":"Portabilidade","text":"<p>Capacidade do sistema ser ultilizado em outro ambiente e funcionar adequadamente sem muitas dificuldades. O projeto AMIS \u00e9 projetado para ser um web/app, logo conseguindo funcionar em qualquer dispositivo com um navegador de internet.</p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/qualidade/#planejamento","title":"Planejamento","text":"<p>Com o objetivo de obter a melhor qualidade de c\u00f3digo, no projeto AMIS utilizaremos os Pylint e Pytest como ferramentas de qualidade para o back-end, como tamb\u00e9m Jtest para o front-end. </p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/qualidade/#ferramentas","title":"Ferramentas","text":""},{"location":"Arquitetura_Qualidade/qualidade/#pylint","title":"Pylint","text":"<ul> <li>Se trata de um analisador de c\u00f3digo est\u00e1tico, que analisa o c\u00f3digo Python sem realmente execut\u00e1-lo. Ele pode verificar erros de programa\u00e7\u00e3o, implementar pr\u00e1ticas recomendadas em padr\u00f5es de codifica\u00e7\u00e3o, identificar viola\u00e7\u00f5es de c\u00f3digo, fornecer sugest\u00f5es de refatora\u00e7\u00e3o e retornar uma variedade de relat\u00f3rios sobre todo tipo de problema que ele encontra.</li> </ul>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/qualidade/#pytest","title":"Pytest","text":"<ul> <li> <p>Tamb\u00e9m se trata de uma ferramenta que permite fazer c\u00f3digos de teste usando Python. Ajuda a escrever casos de teste simples e escal\u00e1veis \u200b\u200bpara bancos de dados, APIs ou interface do usu\u00e1rio. PyTest \u00e9 usado principalmente para escrever testes para APIs e ajudando a escrever testes de unidade simples at\u00e9 testes funcionais complexas.</p> </li> <li> <p>Algumas vantagens:  Muito f\u00e1cil de come\u00e7ar devido \u00e0 sua sintaxe simples;  Pode executar testes em paralelo; Detecta testes automaticamente; C\u00f3digo aberto.</p> </li> </ul> <p></p>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/qualidade/#jest","title":"Jest","text":"<ul> <li> <p>Jest \u00e9 uma ferramenta baseada em JavaScript para testar React, React Native e outros aplicativos baseados em JavaScript. Em muitos casos, os testes de unidade n\u00e3o fornecem resultados precisos quando executados no front-end de qualquer software. O Jest reduz esse problema permitindo que voc\u00ea escreva testes de front-end mais r\u00e1pidos e eficazes.</p> </li> <li> <p>Al\u00e9m disso, o Jest pode ser usado para validar quase tudo em torno do JavaScript, especialmente a renderiza\u00e7\u00e3o do navegador de aplicativos da web. Com sua API intuitiva e f\u00e1cil configura\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o, o Jest se tornou uma das estruturas de teste de JavaScript mais populares dispon\u00edveis atualmente.</p> </li> </ul>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/qualidade/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<ul> <li>An\u00e1lise sobre a ISO 9126. NBR 13596.Dispon\u00edvel em: tiespecialidade.com. Acesso em 01 de Dezembro de 2022;</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o Pylint. Dispon\u00edvel em: pylint.pycqa.org, ipwithease.com. Acesso em 02 de Dezembro de 2022;</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o Pytest: Dispon\u00edvel em: guru99.com. Acesso em 02 de Dezembro de 2022.</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o Jest. Dispon\u00edvel em: lambdatest.com. Acesso em 03 de Dezembro de 2022.</li> </ul>"},{"location":"Arquitetura_Qualidade/qualidade/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 03/12/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Italo Bruno 03/12/2022 1.1 Defini\u00e7\u00e3o das ferramentas Caio Sulz 03/12/2022 1.2 Caracteristicas de Qualidade Italo Bruno"},{"location":"Backlog/backlog/","title":"Backlog","text":"<p>O projeto iniciou com o Lean Inception, um workshop colaborativo dividido em diversas etapas e atividades, por meio de reuni\u00f5es e debates, utilizados para orientar a equipe na constru\u00e7\u00e3o do produto.</p> <p>Ap\u00f3s o Lean Inception, \u00e9 poss\u00edvel definir o Product Backlog e definir hist\u00f3rias de usu\u00e1rios a serem desenvolvidas durante o projeto.</p>"},{"location":"Backlog/backlog/#product-backlog","title":"Product Backlog","text":"<p>O backlog cont\u00eam os itens ordenados que ser\u00e3o desenvolvidos pelo time para o produto. Esses itens de trabalho s\u00e3o expressos na forma de necessidades do usu\u00e1rio, objetivos de neg\u00f3cios dos clientes e demais partes interessadas ou funcionalidades do produto. O Backlog do Produto \u00e9 uma origem \u00fanica dos requisitos para qualquer mudan\u00e7a a ser feita no produto. \u00c9 refinado a cada Sprint, sendo a principal entrada para a realiza\u00e7\u00e3o de cada sprint.</p> <p>No contexto do produto, o Product Backlog foi divido em: \u00c9picos e User Stories. Foram definidos 4 \u00e9picos como o MVP do projeto e 11 User Stories. O artefato pode ser visualizado a seguir.</p> <p></p> <p>Link do Backlog</p>"},{"location":"Backlog/backlog/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 20/11/2022 1.0 Vers\u00e3o inicial do backlog do produto Andr\u00e9 Lucas, Fabr\u00edcio, Kalebe e Jo\u00e3o V\u00edtor 11/12/2022 1.1 Corre\u00e7\u00e3o de erros de digita\u00e7\u00e3o do backlog do produto Paulo e Caio 12/12/2022 1.2 Corre\u00e7\u00e3o de erros de digita\u00e7\u00e3o do backlog do produto Paulo e Caio"},{"location":"Custo_Risco/custo/","title":"Plano de Custo","text":""},{"location":"Custo_Risco/custo/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Este documento ser\u00e1 \u00fatil na estima\u00e7\u00e3o, planejamento e controle de custo total do projeto AMIS, abordando, por exemplo, o custo de cada aluno envolvido no desenvolvimento do projeto. O que referenciamos como o projeto consistir\u00e1 em 16 semanas (per\u00edodos de 7 dias).</p>"},{"location":"Custo_Risco/custo/#calculo-de-gastos","title":"C\u00e1lculo de gastos","text":""},{"location":"Custo_Risco/custo/#mao-de-obra-e-energia","title":"M\u00e3o de obra e energia","text":"<p>Com o c\u00e1lculo de horas de m\u00e3o de obra semanais por membro do grupo, temos que as horas despendidas com todas as atividades relacionadas ao projeto, por membro do grupo, s\u00e3o:</p> <ul> <li>10 horas de trabalho semanais no projeto </li> <li>21 horas semanais de estudo em casa </li> <li>4 horas semanais de estudo (disciplinas de EPS/MDS)</li> </ul> <p>De acordo com este artigo, o custo de um estudante \u00e9 de R$ 40.900,00 por ano. Esse valor, convertido em horas, por meio da divis\u00e3o:</p> <p>Custo do estudante / (365 dias * 24 horas)</p> <p>multiplicado pelo n\u00famero total de horas semanais despendidas (35 horas/semana) no projeto, por estudante, \u00e9 igual a R$ 163,41.</p> <p>O notebook escolhido pelo grupo tem um consumo de 45W. Ao converter o dado valor para kWh, temos que o custo de energia semanal por estudante \u00e9 de 1,4 kWh, que, convertido para reais, resulta em R$ 1,12.</p> <p>Portanto, o custo estimado com m\u00e3o de obra e energia ser\u00e1 dado pela tabela abaixo, onde cada coluna delimita um per\u00edodo diferente e a coluna Total parcial \u00e9 o resultado da coluna Equipe/sprint multiplicado pelo n\u00famero de sprints totais, que foi explicitado no in\u00edcio do documento.</p>"},{"location":"Custo_Risco/custo/#equipamentos-e-internet","title":"Equipamentos e internet","text":"<p>Como ferramenta de trabalho, foi escolhido este modelo de notebook, que custa aproximadamente R$ 2.699,10. Ao todo, ser\u00e3o necess\u00e1rios 11 m\u00e1quinas para a equipe, totalizando um valor de R$ 29.690,10.</p> <p>Para suprir a necessidade de conectividade da equipe, planos individuais mensais de 300 mega de internet ser\u00e3o adquiridos, uma vez que toda a equipe trabalhar\u00e1 de forma remota. Cada plano tem o pre\u00e7o de R$ 130,00. Dessa forma, o valor total de despesas da equipe com internet por semana ser\u00e1 de R$ 69,51, totalizando ao fim do projeto R$ 1.112,22.</p>"},{"location":"Custo_Risco/custo/#custo-total-do-projeto","title":"Custo total do projeto","text":"<p>Portanto, o custo total estimado do projeto \u00e9 de:</p>"},{"location":"Custo_Risco/custo/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<ul> <li>Quanto custa desenvolver um sistema sob medida - Smart Quality</li> <li>Modelos de estimativa de custo - Maristela Corr\u00eaa</li> </ul>"},{"location":"Custo_Risco/custo/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 02/12/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento de custo Eduardo, Kalebe, Fabr\u00edcio e Gabriela 14/12/2022 1.1 Modifica\u00e7\u00e3o do documento de modo a deixar os c\u00e1lculos mais compreens\u00edveis Eduardo 03/01/2023 1.2 Alterando tabelas est\u00e1ticas por tabelas din\u00e2micas e realizando ajustes nos c\u00e1lculos Andr\u00e9 Lucas"},{"location":"Custo_Risco/risco/","title":"Risco","text":""},{"location":"Custo_Risco/risco/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O objetivo deste documento \u00e9 identificar as principais categorias de riscos do projeto, suas consequ\u00eancias e tamb\u00e9m as medidas necess\u00e1rias para reduzir ao m\u00e1ximo suas ocorr\u00eancias.</p>"},{"location":"Custo_Risco/risco/#estrutura-analitica-de-riscos","title":"Estrutura Anal\u00edtica de Riscos","text":"<p>A Estrutura Anal\u00edtica de Riscos \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica dos riscos, de acordo com suas subcategorias.</p> <p></p>"},{"location":"Custo_Risco/risco/#descricao-dos-riscos-da-estrutura-analitica-de-riscos","title":"Descri\u00e7\u00e3o dos Riscos da Estrutura anal\u00edtica de Riscos","text":""},{"location":"Custo_Risco/risco/#riscos-externos","title":"Riscos Externos","text":"Id Risco Consequ\u00eancia Contig\u00eancia R1 Indisponibilidade do cliente para validar os artefatos Dificuldade em seguir com a cria\u00e7\u00e3o dos documentos do projeto e possibilidade de refazer documentos feitos sem a valida\u00e7\u00e3o Adequar as datas das reuni\u00f5es de acordo com a disponibilidade do cliente R2 Atraso do cliente em repassar informa\u00e7\u00f5es Dificuldade em seguir com o desenvolvimento do sistema e possibilidade de refazer c\u00f3digos feitos sem a valida\u00e7\u00e3o Adequar as datas das reuni\u00f5es de acordo com a disponibilidade do cliente R3 Sa\u00fade/Fatores Pessoais Atraso nas entregas, falta nas reuni\u00f5es e, consequentemente, desatualiza\u00e7\u00e3o do andamento do projeto Deixar toda a equipe ciente de todas as atividades que est\u00e3o sendo realizadas por cada sub-equipe"},{"location":"Custo_Risco/risco/#riscos-organizacionais","title":"Riscos Organizacionais","text":"Id Risco Consequ\u00eancia Contig\u00eancia R4 Desist\u00eancia de Membros Sobrecarga da equipe e diminui\u00e7\u00e3o do volume de entrega Manter os membros engajados R5 Atrasos nas entregas Insatisfa\u00e7\u00e3o do cliente em n\u00e3o receber o produto proposto Realizar um bom planejamento do projeto R6 Falta de Recursos F\u00edsicos/Tecnol\u00f3gicos Atraso nas entregas por falta/problemas nos computadores, internet, ambiente de homologa\u00e7\u00e3o, ambiente de produ\u00e7\u00e3o Obter recursos financeiros para cobrir as despesas obrigat\u00f3rias"},{"location":"Custo_Risco/risco/#riscos-tecnicos","title":"Riscos T\u00e9cnicos","text":"Id Risco Consequ\u00eancia Contig\u00eancia R7 Conhecimento das Tecnologias Dificuldade em codificar as atividades designadas Realizar treinamentos das tecnologias com toda a equipe R8 Infraestrutura Dificuldade de configurar a integra\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e em fazer deploy das vers\u00f5es da aplica\u00e7\u00e3o Realizar treinamentos sobre a plataforma de hospedagem da aplica\u00e7\u00e3o R9 Integra\u00e7\u00e3o das partes do Software Poss\u00edveis erros na integra\u00e7\u00e3o do front-end, back-end e banco de dados Manter as partes em constante comunica\u00e7\u00e3o, adotar protocolos de desenvolvimento e ter uma boa documenta\u00e7\u00e3o do projeto R10 Arquitetura mal definida Problemas com a escalabilidade da aplica\u00e7\u00e3o Pesquisar e definir a melhor arquitetura que atenda ao projeto R11 Baixa Qualidade de C\u00f3digo Baixa cobertura de testes, c\u00f3digos mal escritos e muito acoplados devido ao curto prazo de desenvolvimento Definir bem os prazos para o desenvolvimento de cada feature e tamb\u00e9m de seus testes"},{"location":"Custo_Risco/risco/#riscos-de-gerenciamento","title":"Riscos de Gerenciamento","text":"Id Risco Consequ\u00eancia Contig\u00eancia R12 Defini\u00e7\u00e3o de Prazos Erros nas defini\u00e7\u00f5es de prazos impactam diretamente nas entregas Estimar, juntamente com toda a equipe, o tempo x esfor\u00e7o necess\u00e1rio para a conclus\u00e3o de cada atividade R13 Mudan\u00e7a de escopo Acarreta em um retrabalho n\u00e3o planejado que pode resultar em um atraso nas entregas Definir bem o escopo do projeto juntamente ao cliente R14 Falta de Comunica\u00e7\u00e3o Resulta em uma falta de orienta\u00e7\u00e3o dos membros da equipe em rela\u00e7\u00e3o ao projeto Realizar reuni\u00f5es constantes para informar o andamento das atividades e documentar as decis\u00f5es do projeto"},{"location":"Custo_Risco/risco/#visualizacao-de-riscos","title":"Visualiza\u00e7\u00e3o de Riscos","text":""},{"location":"Custo_Risco/risco/#classificacao-dos-riscos","title":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Riscos","text":"<p>A classifica\u00e7\u00e3o dos riscos \u00e9 definida a partir de uma pontua\u00e7\u00e3o que leva em considera\u00e7\u00e3o a multiplica\u00e7\u00e3o do impacto de tal risco acontecer, pelo impacto que ele causa ao projeto. Considerando valores de 1 a 5, a classifica\u00e7\u00e3o de risco \u00e9 definida da seguinte forma: </p> <p>Link</p>"},{"location":"Custo_Risco/risco/#quadro-de-riscos","title":"Quadro de Riscos","text":"<p>Abaixo segue o quadro de riscos, onde \u00e9 realizado uma estimativa da probabilidade e impacto de cada risco listado no projeto:</p> <p>Link</p>"},{"location":"Custo_Risco/risco/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 10/12/2022 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento de riscos e defini\u00e7\u00e3o dos riscos Kalebe Lopes, Gabriela Pivetta, Fabricio de Queiroz 11/12/2022 0.2 Adi\u00e7\u00e3o da introdu\u00e7\u00e3o e do diagrama do EAR Kalebe Lopes, Gabriela Pivetta, Fabricio de Queiroz 12/12/2022 1.0 Adi\u00e7\u00e3o das tabelas de visualiza\u00e7\u00e3o de riscos Kalebe Lopes, Gabriela Pivetta, Eduardo Ferreira, Fabricio de Queiroz"},{"location":"EVM/evm/","title":"EVM","text":"<p>Earned Value Management (EVM) \u00e9 um m\u00e9todo para integrar escopo, cronograma e recursos no gerenciamento de projetos que envolve medir objetivamente o desempenho e o cronograma de um projeto comparando custos (reais e planejados) e valor agregado.</p> <p>O objetivo deste documento \u00e9 apresentar a evolu\u00e7\u00e3o do projeto AMIS, calculado com o EVM para o primeiro semestre de 2023.</p> <p>A planilha a seguir fornece um resumo do projeto EVM.</p>"},{"location":"EVM/evm/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 05/02/2022 1.0 Adi\u00e7\u00e3o de tabela Andr\u00e9 Lucas"},{"location":"Guia_Contribuicao/guia_contribuicao/","title":"Guia de Contribui\u00e7\u00e3o","text":"<p>O Guia de Contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 um documento que visa ensinar como participar deste projeto Open Source. </p>"},{"location":"Guia_Contribuicao/guia_contribuicao/#comecando","title":"Come\u00e7ando","text":"<ul> <li> <p>Fork o projeto no GitHub.     Tutorial para realizar o Fork.</p> <p></p> </li> <li> <p>Clone do projeto.     Tutorial de como clonar um reposit\u00f3rio</p> <p></p> </li> <li> <p>Criar uma issue no reposit\u00f3rio original, seguindo o template estabelecido com descri\u00e7\u00e3o,   crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o, tag e os respons\u00e1veis.</p> </li> </ul> <p></p> <ul> <li> <p>Criar uma branch com o numero_issue-nome_issue  </p> <p><code>git checkout -b 12-bug_fixed</code></p> </li> <li> <p>Utilize um editor de texto/IDE de sua prefer\u00eancia para realizar a sua contribui\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Adicionando suas modifica\u00e7\u00f5es no Git, Como commitar e fazer um push.</p> <p>Adicionando uma \u00fanica modifica\u00e7\u00e3o ao commit:</p> <p><code>git add caminho/arquivo.txt</code></p> <p>Voc\u00ea pode adicionar todos os arquivos usando:</p> <p><code>git add .</code></p> <p>Note: usando o  <code>git add .</code>  ir\u00e1 automaticamente adicionar todos os arquivos. Voc\u1ebd pode fazer um  <code>git status</code> para ver quais arquivos foram modificados.</p> </li> <li> <p>O Commit deve ser (#numero_issue): descri\u00e7\u00e3o.  </p> <p><code>git commit -m \"(#12): Corre\u00e7\u00e3o de um bug\"</code></p> </li> <li> <p>Realize o push para a branch em que est\u00e1 sendo desenvolvida essa issue:</p> <p><code>git push origin branch-nome</code></p> </li> <li> <p>Submeta um novo pull request:</p> </li> </ul> <p></p> <ul> <li>Primeiro certifique-se que a branch \"dev\" esteja selecionada para o pull request, todo pull request deve ir para a branch dev. Depois disso clique em \"Criar pull request\".</li> </ul> <p></p> <ul> <li>Certifique-se de preencher o template do pull request com o t\u00edtulo, descri\u00e7\u00e3o, mudan\u00e7as, screenshots e issue. Por fim, crie o pull request.</li> </ul> <p></p>"},{"location":"Guia_Contribuicao/guia_contribuicao/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 23/11/2022 1.0 Elabora\u00e7\u00e3o do Guia de Contribui\u00e7\u00e3o Thiago Luiz, Caio Sulz 06/12/2022 1.1 Complemento do tutorial de Pull Request Caio Sulz"},{"location":"Organizacao/metodologia/","title":"Metodologias","text":"<p>Neste documento est\u00e1 descrito todo o processo utilizado para desenvolver o projeto AMIS e para isso foi utilizado metodologias \u00e1geis de software; sendo elas: Scrum e XP.</p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#lean-inception","title":"Lean Inception","text":"<p>O Lean Inception \u00e9 uma maneira eficaz de alinhar a equipe em torno do planejamento de um MVP, buscando alinhar os conhecimentos t\u00e9cnicos e de neg\u00f3cio que os membros do time det\u00e9m sobre o produto. Se trata exatamente de uma metodologia que ajuda a acelerar a oferta de solu\u00e7\u00f5es de forma cont\u00ednua e consistente, sempre englobando dois eixos fundamentais: os objetivos do neg\u00f3cio e as necessidades dos usu\u00e1rios.</p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#scrum","title":"Scrum","text":"<p>Scrum \u00e9 um framework, onde as decis\u00f5es s\u00e3o baseadas na observa\u00e7\u00e3o, experi\u00eancia e experimenta\u00e7\u00e3o. O Scrum possui tr\u00eas pilares: transpar\u00eancia, inspe\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o. Isso suporta o conceito de trabalhar de forma iterativa. Pense neste framework como um trabalho por meio de pequenos experimentos, aprendendo com o mesmo e adaptando tanto o que voc\u00ea est\u00e1 fazendo quanto o que est\u00e1 sendo feito conforme necess\u00e1rio.</p> <p>Durante o projeto AMIS, estes ritos \u00e1geis foram utilizados: Product Backlog, Sprints, Sprint Planning, Sprint Review.</p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#product-backlog","title":"Product Backlog","text":"<p>Na metodologia Scrum, o termo Backlog \u00e9 uma lista priorizada que cont\u00e9m uma breve descri\u00e7\u00e3o da funcionalidade necess\u00e1ria no projeto.</p> <p>O Product Backlog do projeto AMIS pode ser visualizado aqui, o qual foi criado com base nas hist\u00f3rias de usu\u00e1rios e \u00e9 utilizado para a cria\u00e7\u00e3o das issues.</p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#sprint","title":"Sprint","text":"<p>Sprint no Scrum, \u00e9 um per\u00edodo de tempo de at\u00e9 um m\u00eas, no qual \u00e9 feito uma quantidade determinada de issues pela equipe. No projeto AMIS, as Sprints foram criadas com base nos \u00e9picos do projeto. As Sprints podem ser visualizadas aqui.</p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#sprint-planning","title":"Sprint Planning","text":"<p>A Sprint Planning \u00e9 um rito \u00e1gil de planejamento onde \u00e9 decidido quais issues do Product Backlog ser\u00e3o feitas na pr\u00f3xima Sprint.</p> <p>No projeto AMIS as Sprints s\u00e3o realizadas no tempo de uma ou duas semanas. Nas reuni\u00f5es com os Product Owners s\u00e3o apresentados os avan\u00e7os no produto que foram implementadas durante a Sprint.</p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#daily-meeting","title":"Daily Meeting","text":"<p>O Daily Meeting \u00e9 uma reuni\u00e3o di\u00e1ria de acompanhamento da equipe com objetivo de de cada participante relatar sobre o seu status e poss\u00edveis impedimentos na realiza\u00e7\u00e3o do projeto.</p> <p>Na equipe de desenvolvimento do AMIS as Dailys duram at\u00e9 no m\u00e1ximo 15 minutos e ocorrem de segunda \u00e0 sexta.</p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#sprint-review","title":"Sprint Review","text":"<p>A Sprint Review \u00e9 um reuni\u00e3o de revis\u00e3o da sprint, no qual \u00e9 feita uma valida\u00e7\u00e3o das entregas e desempenho dos integrantes da equipe, de forma que \u00e9 decidido quais tarefas entrar\u00e3o para d\u00edvida t\u00e9cnica e pontos de melhorias para a pr\u00f3xima sprint.</p> <p></p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#xp","title":"XP","text":"<p>Extreme Programming (XP) \u00e9 uma estrutura \u00e1gil de desenvolvimento de software  que visa produzir um produto mais eficiente com uma maior qualidade de vida para a equipe de desenvolvimento. O XP \u00e9 o mais espec\u00edfico dos frameworks \u00e1geis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas de engenharia apropriadas para o desenvolvimento de software.</p> <p>No projeto AMIS foram adotados algumas pr\u00e1ticas do XP, sendo elas: Planning Poker, Design Incremental, Cliente Presente, Releases Curtas, C\u00f3digo Coletivo, Testes Automatizados, Programa\u00e7\u00e3o em Pares e Integra\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua, descritas abaixo.</p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#planning-poker","title":"Planning Poker","text":"<p>O planning poker, traduzido como Poker do planejamento, visa auxiliar a equipe com vota\u00e7\u00f5es, em que cada pessoa que faz parte da equipe de desenvolvimento indica um valor dentro de uma sequ\u00eancia de n\u00fameros que representa o esfor\u00e7o e capacidade da equipe em executar a tarefa dentro de um prazo espec\u00edfico. A sequ\u00eancia de n\u00famero utilizada \u00e9 similar a encontrada nos n\u00fameros de Fibonacci (1, 2, 3, 5, 8, 13...).  Ent\u00e3o, nessa vota\u00e7\u00e3o, o valor representa o esfor\u00e7o que ser\u00e1 gasto para desenvolver um determinado item do backlog. A partir disso, todo o time participante realiza discuss\u00f5es sobre o jogo a fim de avaliar os diferentes pontos de vista e chegar a um senso comum de resposta.</p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#design-incremental","title":"Design Incremental","text":"<p>O Design incremental consiste em definir o design do sistema que est\u00e1 sendo desenvolvido de uma forma cont\u00ednua e incremetal, em vez de estar concentrada no in\u00edcio do projeto, antes de qualquer codifica\u00e7\u00e3o. Pois, quando o design \u00e9 confinado no in\u00edcio do projeto, correm-se diversos riscos, pois os requisitos ainda n\u00e3o est\u00e3o totalmente claros para o time, e nem mesmo para o representante dos clientes. Al\u00e9m da possibilidade do surgimento de novos requisitos ao longo do projeto, tornando o design inicial desatualizado e menos eficiente.</p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#cliente-presente","title":"Cliente Presente","text":"<p>O cliente deve participar ativamente do processo de desenvolvimento. Tudo precisa da comunica\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o com o cliente. Ele deve receber o melhor resultado poss\u00edvel a cada semana, ver o progresso no sistema, ser informado de mudan\u00e7as de planos, para que saiba qual \u00e9 o problema a ser resolvido.</p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#releases-curtas","title":"Releases Curtas","text":"<p>As releases s\u00e3o pequenos peda\u00e7os do produto que ser\u00e3o entregues ao cliente antes do prazo, assim o cliente n\u00e3o precisa esperar o produto ficar pronto para v\u00ea-lo. Releases curtas s\u00e3o libera\u00e7\u00f5es de pequenas vers\u00f5es funcionais do projeto, que auxiliam no processo de aceita\u00e7\u00e3o por parte do cliente, para que j\u00e1 possa testar uma parte do sistema.</p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#codigo-coletivo","title":"C\u00f3digo Coletivo","text":"<p>Propriedade de c\u00f3digo coletiva \u00e9 a id\u00e9ia de que todos s\u00e3o igualmente respons\u00e1veis por todas as partes. Com isso, os desenvolvedores ganham tempo, pois n\u00e3o precisam esperar a autoriza\u00e7\u00e3o de um colega para editar uma \u00e1rea do c\u00f3digo e h\u00e1 maior dissemina\u00e7\u00e3o de conhecimento. Al\u00e9m disso, quando diversas pessoas t\u00eam a chance de olhar uma mesma \u00e1rea do c\u00f3digo, torna-se mais frequente a identifica\u00e7\u00e3o de oportunidades de melhoria, levando frequentemente \u00e0 refatora\u00e7\u00e3o em \u00e1reas que precisam das mesmas e corre\u00e7\u00f5es de bugs.</p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#testes-automatizados","title":"Testes Automatizados","text":"<p>A ideia \u00e9 que testes manuais \u2014 um ser humano executando o programa, fornecendo entradas e checando as sa\u00eddas produzidas \u2014 \u00e9 um procedimento custoso e que n\u00e3o pode ser reproduzido a todo momento. Logo, XP prop\u00f5e a implementa\u00e7\u00e3o de programas \u2014 chamados de testes \u2014 para executar pequenas unidades de um sistema, como m\u00e9todos, e verificar se as sa\u00eddas produzidas s\u00e3o aquelas esperadas.</p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#programacao-em-pares","title":"Programa\u00e7\u00e3o em Pares","text":"<p>A programa\u00e7\u00e3o em pares \u00e9 uma t\u00e9cnica na qual dois desenvolvedores se unem em um computador. As duas pessoas trabalham juntas para projetar, codificar e testar hist\u00f3rias de usu\u00e1rios. Idealmente, as duas pessoas seriam igualmente habilidosas e cada uma teria o mesmo tempo no teclado.</p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#integracao-continua","title":"Integra\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua","text":"<p>A Integra\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua \u00e9 uma pr\u00e1tica utilizada para construir ou integrar as etapas do desenvolvimento de um software, de modo que o c\u00f3digo principal permane\u00e7a sem bugs ao final de cada uma das sprints. No nosso contexto, utilizamos o GitFlow no GitHub para fazer o versionamento do sistema e, a cada nova constru\u00e7\u00e3o ou integra\u00e7\u00e3o de diferentes funcionalidades, \u00e9 realizada a revis\u00e3o dos seus crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o e caso aprovado \u00e9 feito um Pull Request para a branch principal.</p> <p></p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<ul> <li> <p>Scrum.org. O que \u00e9 Scrum?. Dispon\u00edvel em: https://www.scrum.org/resources/what-is-scrum. Acesso em 16 de novembro de 2022.</p> </li> <li> <p>Studytonight.com. Backlog no Scrum. Dispon\u00edvel em: https://www.studytonight.com/scrum-framework/backlogs-in-scrum. Acesso em 16 de novembro de 2022.</p> </li> <li> <p>DesenvolvimentoAgil.com.br. Product Backlog. Dispon\u00edvel em: desenvolvimentoagil.com.br/scrum/product_backlog. Acesso em 16 de novembro de 2022.</p> </li> <li> <p>Agile Alliance. Extreme Programming (XP). Dispon\u00edvel em: agilealliance.org/glossary/xp/. Acesso em 16 de novembro de 2022.</p> </li> <li> <p>Artia. Voc\u00ea realmente sabe o que \u00e9 SPRINT? Veja defini\u00e7\u00e3o e aprenda como fazer na sua empresa. Dispon\u00edvel em: artia.com/blog/sprint/ . Acesso em 16 de novembro de 2022.</p> </li> <li> <p>Techtarget.com Programa\u00e7\u00e3o Pareada. Dispon\u00edvel em: https://www.techtarget.com/searchsoftwarequality/definition/Pair-programming . Acesso em 16 de novembro de 2022.</p> </li> <li> <p>Robson Camargo. Conhe\u00e7a a import\u00e2ncia de daily meeting nos m\u00e9todos \u00e1geis. Dispon\u00edvel em: robsoncamargo.com.br/blog/daily-meeting. Acesso em 16 de novembro de 2022.</p> </li> <li> <p>Defini\u00e7\u00e3o Planning Poker. Dispon\u00edvel em: devmedia.com.br, blog.xpeducacao.com.br. Acesso em 30 de dezembro de 2022.</p> </li> <li> <p>Defini\u00e7\u00e3o Design Incremental. Dispon\u00edvel em: engsoftmoderna.info. Acesso em 30 de dezembro de 2022.</p> </li> <li> <p>Defini\u00e7\u00e3o Cliente Presente. Dispon\u00edvel em: treinaweb.com.br. Acesso em 30 de dezembro de 2022.</p> </li> <li> <p>Defini\u00e7\u00e3o Releases Curtas. Dispon\u00edvel em: treinaweb.com.br. Acesso em 30 de dezembro de 2022.</p> </li> <li> <p>Defini\u00e7\u00e3o C\u00f3digo Coletivo. Dispon\u00edvel em: desenvolvimentoagil.com.br. Acesso em 30 de dezembro de 2022.</p> </li> <li> <p>Defini\u00e7\u00e3o Testes Automatizados. Dispon\u00edvel em: engsoftmoderna.info. Acesso em 30 de dezembro de 2022.</p> </li> <li> <p>Defini\u00e7\u00e3o Lean Inception. Dispon\u00edvel em: blog.aevo.com.br. Acesso em 30 de dezembro de 2022.</p> </li> </ul> <p></p>"},{"location":"Organizacao/metodologia/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 16/11/2022 1.0 Adiciona a descri\u00e7\u00e3o das metodologias do projeto Thiago Luiz, Caio Sulz 16/11/2022 1.1 Corre\u00e7\u00e3o gramatical Thiago Luiz, Caio Sulz 30/12/2022 1.2 Complementando as metodologias do projeto Fabr\u00edcio de Queiroz, Caio Sulz"},{"location":"Organizacao/plano_comunicacao/","title":"Plano de Comunica\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"Organizacao/plano_comunicacao/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento visa guiar a padroniza\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o do time, definindo as ferramentas utilizadas para contato e a viabilidade de hor\u00e1rios da equipe.</p> <p>O quadro de disponibilidade \u00e9 utilizado como um guia para definir os melhores hor\u00e1rios para as reuni\u00f5es, pareamentos e comunica\u00e7\u00e3o interna.</p>"},{"location":"Organizacao/plano_comunicacao/#quadro-de-disponibilidade","title":"Quadro de Disponibilidade","text":"<p>Link para a planilha</p>"},{"location":"Organizacao/plano_comunicacao/#ferramentas-de-comunicacao","title":"Ferramentas de comunica\u00e7\u00e3o","text":"Ferramenta Descri\u00e7\u00e3o Discord Comunica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida com o cliente,reuni\u00f5es do time, pareamento Telegram Comunica\u00e7\u00e3o entre o time Teams Reuni\u00f5es com o cliente GitHub Reposit\u00f3rio central para documenta\u00e7\u00e3o e versionamento de c\u00f3digo do projeto ZenHub Cria\u00e7\u00e3o de issues e acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o do projeto"},{"location":"Organizacao/plano_comunicacao/#reunioes-recorrentes","title":"Reuni\u00f5es recorrentes","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o com o cliente: quarta-feira \u00e0s 8h30.</li> <li>Sprint Planning/Review: quarta-feira \u00e0s 21h.</li> <li>Dailys: ter\u00e7a e quinta 15h50 e sexta-feira \u00e0s 9h.</li> </ul>"},{"location":"Organizacao/plano_comunicacao/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 16/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Thiago Luiz, Paulo Borba 16/11/2022 1.1 Altera\u00e7\u00e3o da introdu\u00e7\u00e3o Thiago Luiz, Paulo Borba 03/01/2023 1.2 Modifica\u00e7\u00e3o do documento Eduardo e Paulo Borba"},{"location":"Organizacao/quadro_conhecimento/","title":"Quadros de Conhecimentos","text":""},{"location":"Organizacao/quadro_conhecimento/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O quadro de conhecimentos serve para auxiliar a equipe na escolha das tecnologias a serem utilizadas no desenvolvimento do projeto. \u00c9 uma maneira de realizar o rastreamento do n\u00edvel de conhecimento t\u00e9cnico dos integrantes em diversos aspectos. Assim, \u00e9 poss\u00edvel analisar a evolu\u00e7\u00e3o das habilidades dos integrantes ao longo do desenvolvimento do sistema, com base no que ser\u00e1 explorado no projeto.</p>"},{"location":"Organizacao/quadro_conhecimento/#legenda","title":"Legenda","text":"<p>De 0 a 5 o qu\u00e3o bem os membro sabem sobre cada linguagem, framework, ferramente, etc.? Sendo 0 \"N\u00e3o sei nada a respeito\" e 5 \"Sei bastante a respeito\".</p> <ul> <li> <code>0</code></li> <li> <code>1</code></li> <li> <code>2</code></li> <li> <code>3</code></li> <li> <code>4</code></li> <li> <code>5</code></li> </ul> <p>Os quadros foram separados em azul claro (alunos de EPS) e azul escuro (alunos de MDS).</p>"},{"location":"Organizacao/quadro_conhecimento/#inicio-do-semestre","title":"Inicio do semestre","text":"<p>Link para a planilha</p>"},{"location":"Organizacao/quadro_conhecimento/#final-do-semestre","title":"Final do semestre","text":"<p>Link para a planilha</p>"},{"location":"Organizacao/quadro_conhecimento/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 08/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Gabriela Pivetta 03/01/2023 1.1 Modifica\u00e7\u00e3o do documento Eduardo e Paulo Borba 04/02/2023 1.2 Adi\u00e7\u00e3o da secunda tabela Jo\u00e3o V\u00edtor"},{"location":"Organizacao/quadro_disponibilidade_release2/","title":"Quadro de Disponibilidade Release 2","text":""},{"location":"Organizacao/quadro_disponibilidade_release2/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>quadro de disponibilidade \u00e9 utilizado como um guia para definir os melhores hor\u00e1rios para as reuni\u00f5es, pareamentos e comunica\u00e7\u00e3o interna.</p> <p>###    Quadro de Disponibilidade Release 2</p> <p>Link para a planilha</p>"},{"location":"Organizacao/quadro_disponibilidade_release2/#reunioes-recorrentes","title":"Reuni\u00f5es recorrentes","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o com o cliente: quarta-feira \u00e0s 8h30.</li> <li>Sprint Planning/Review: segunda-feira \u00e0s 21h.</li> <li>Dailys: ter\u00e7a e quinta 15h50 e sexta-feira \u00e0s 9h.</li> </ul>"},{"location":"Organizacao/quadro_disponibilidade_release2/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 03/01/2023 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Eduardo e Paulo Borba"},{"location":"Planejamento/EAP/eap/","title":"EAP","text":""},{"location":"Planejamento/EAP/eap/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>EAP (Estrutura Anal\u00edtica do Projeto) \u00e9 um diagrama que organiza o escopo do projeto de forma visual, hier\u00e1rquica e em se\u00e7\u00f5es menores para facilitar o gerenciamento da entrega. Ou seja, \u00e9 uma ferramenta que organiza o trabalho que ser\u00e1 executado em um projeto, simplificando graficamente o seu escopo. A estrutura anal\u00edtica do trabalho tamb\u00e9m dilui as tarefas e as apresenta melhor. A natureza gr\u00e1fica da estrutura ajuda os gerentes de projeto a planejar a partir de uma vis\u00e3o geral, garantindo uma melhor tomada de decis\u00e3o.</p>"},{"location":"Planejamento/EAP/eap/#eap_1","title":"EAP","text":""},{"location":"Planejamento/EAP/eap/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<ul> <li>Guia EAP - ENAP</li> <li>O que \u00e9 EAP</li> </ul>"},{"location":"Planejamento/EAP/eap/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 27/11/2022 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento Kalebe Lopes, Gabriela Pivetta, Jo\u00e3o Vitor"},{"location":"Sprints_Releases/release1/","title":"RELEASE 1","text":""},{"location":"Sprints_Releases/release1/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p>O objetivo deste documento \u00e9 apresentar a entrega da Release 1.</p> <p>A Release 1 foi liberada durante a reuni\u00e3o com o professor Mario Andrade no dia 14 de Dezembro de 2022. Os artefatos liberados durante a Release 1 foram desenvolvidos ao longo da Sprint 1.</p>"},{"location":"Sprints_Releases/release1/#user-stories-planejadas-para-a-release-1","title":"User Stories planejadas para a Release 1","text":"US Descri\u00e7\u00e3o US02 Eu como Administradora/Assistente desejo cadastrar os dados das alunas na plataforma para que eu possa registrar o controle dos dados das alunas."},{"location":"Sprints_Releases/release1/#user-stories-entregues-na-release-1","title":"User Stories entregues na Release 1","text":"US Descri\u00e7\u00e3o US02 Eu como Administradora/Assistente desejo cadastrar os dados das alunas na plataforma para que eu possa registrar o controle dos dados das alunas."},{"location":"Sprints_Releases/release1/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/02/2023 1.0 Cria\u00e7\u00e3o de documento da Release 1 do projeto Italo Bruno"},{"location":"Sprints_Releases/release2/","title":"RELEASE 2 (MVP)","text":""},{"location":"Sprints_Releases/release2/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p>O objetivo deste documento \u00e9 apresentar a Release 2 que se trata do MVP do projeto Amis.</p> <p>A Release 2 foi liberada durante a reuni\u00e3o com o professor Mario Andrade no dia 1 de fevereiro de 2023.</p>"},{"location":"Sprints_Releases/release2/#user-stories-planejadas-para-a-release-2-mvp","title":"User Stories planejadas para a Release 2 (MVP)","text":"US Descri\u00e7\u00e3o US01 Eu, como Administrador (a), desejo cadastrar assistentes sociais, para que eu possa controlar o acesso \u00e0s funcionalidades do sistema. US02 Eu, como Administrador (a) / Assistente, desejo cadastrar os dados das alunas na plataforma, para que eu possa registrar o controle dos dados das alunas. US03 Eu, como Administrador (a), desejo ser capaz de cadastrar turmas na plataforma, para que eu possa definir atributos das turmas (hor\u00e1rio, local, professor, quantidade de vagas). US04 Eu, como Administrador (a) / Assistente, desejo ser capaz de cadastrar alunas nas turmas na plataforma, para que eu possa controlar a quantidade de alunas por turmas para presta\u00e7\u00e3o de contas. US06 Eu, como Administrador (a) / Assistente, desejo ser capaz de fazer login na plataforma, para que eu possa acessar os servi\u00e7os e funcionalidades. US07 Eu, como Administrador (a) / Assistente, desejo fazer logout na plataforma, para que eu possa sair de maneira segura da plataforma. US11 Eu, como usu\u00e1rio (a) comum, desejo ser capaz de visualizar dados das pessoas impactadas pelo projeto, para que eu possa  transpar\u00eancia e visibilidade para as a\u00e7\u00f5es da ONG. US12 Eu, como Administrador (a), desejo ser capaz de exportar relat\u00f3rios de alunas em formato PDF, para que eu possa compartilhar dados necess\u00e1rios com assistentes, org\u00e3o fiscalizador ou financiador. US13 Eu, como Administrador (a), desejo ser capaz de exportar relat\u00f3rios para presta\u00e7\u00e3o de contas, para que eu possa prestar conta diante do \u00f3rg\u00e3o fiscalizador/financiador."},{"location":"Sprints_Releases/release2/#user-stories-entregues-na-release-2-mvp","title":"User Stories entregues na Release 2 (MVP)","text":"US Descri\u00e7\u00e3o US01 Eu, como Administrador (a), desejo cadastrar assistentes sociais, para que eu possa controlar o acesso \u00e0s funcionalidades do sistema. US02 Eu, como Administrador (a) / Assistente, desejo cadastrar os dados das alunas na plataforma, para que eu possa registrar o controle dos dados das alunas. US03 Eu, como Administrador (a), desejo ser capaz de cadastrar turmas na plataforma, para que eu possa definir atributos das turmas (hor\u00e1rio, local, professor, quantidade de vagas). US04 Eu, como Administrador (a) / Assistente, desejo ser capaz de cadastrar alunas nas turmas na plataforma, para que eu possa controlar a quantidade de alunas por turmas para presta\u00e7\u00e3o de contas. US05 Eu, como Administrador (a) / Assistente, desejo ser capaz de cadastrar receitas na plataforma, para que eu possa disponibilizar a receita para os usu\u00e1rios. US06 Eu, como Administrador (a) / Assistente, desejo ser capaz de fazer login na plataforma, para que eu possa acessar os servi\u00e7os e funcionalidades. US07 Eu, como Administrador (a) / Assistente, desejo fazer logout na plataforma, para que eu possa sair de maneira segura da plataforma. US10 Eu, como usu\u00e1rio (a) comum, desejo ser capaz visualizar as receitas cadastradas, para que eu possa me orientar na prepara\u00e7\u00e3o do alimento / produto. US11 Eu, como usu\u00e1rio (a) comum, desejo ser capaz de visualizar dados das pessoas impactadas pelo projeto, para que eu possa  transpar\u00eancia e visibilidade para as a\u00e7\u00f5es da ONG."},{"location":"Sprints_Releases/release2/#user-stories-planejadas-que-nao-foram-entregues-na-release-2-mvp","title":"User Stories planejadas que n\u00e3o foram entregues na Release 2 (MVP)","text":"<p>As seguintes Hist\u00f3rias de usu\u00e1rios n\u00e3o foram entregues pela falta de templates dos formul\u00e1rios a tempo para a equipe desenvolver as funcionalidades. </p> US Descri\u00e7\u00e3o US12 Eu, como Administrador (a), desejo ser capaz de exportar relat\u00f3rios de alunas em formato PDF, para que eu possa compartilhar dados necess\u00e1rios com assistentes, org\u00e3o fiscalizador ou financiador. US13 Eu, como Administrador (a), desejo ser capaz de exportar relat\u00f3rios para presta\u00e7\u00e3o de contas, para que eu possa prestar conta diante do \u00f3rg\u00e3o fiscalizador/financiador. <p></p>"},{"location":"Sprints_Releases/release2/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/02/2023 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento da Release 2 do projeto AMIS Caio Sulz, Thiago Luiz, Italo Bruno"},{"location":"Sprints_Releases/semana0/","title":"Semana 0","text":""},{"location":"Sprints_Releases/semana0/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<ul> <li>Formalizar por meio de documentos o que foi discutido com o cliente em reuni\u00f5es e o que foi propriamente decidido pela equipe;</li> <li>Auxiliar integrantes da equipe na etapa de prepara\u00e7\u00e3o para o processo de desenvolvimento do software;</li> <li>Estudar e definir tecnologias para o desenvolvimento do backend da aplica\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"Sprints_Releases/semana0/#planejamento","title":"Planejamento","text":"<p>Inicio: 14/11/2022 Fim: 20/11/2022</p> N\u00famero da Issue Issue Reposit\u00f3rio Respons\u00e1veis #11 Plano de Comunica\u00e7\u00e3o Amis-DOC Thiago e Paulo #12 Metodologia Amis-DOC Thiago e Caio #13 Documentar a semana 0 Amis-DOC Jo\u00e3o Pedro e Eduardo #14 Documenta\u00e7\u00e3o do Lean Inception Amis-DOC Gabriela e Italo #15 Backlog do Produto Amis-DOC Andr\u00e9, Kalebe, Jo\u00e3o Vitor e Fabr\u00edcio #16 Dojo de Banco de Dados Amis-DOC Kalebe e Gabriela #17 Dojo de Front-end Amis-DOC Andr\u00e9 #19 Estudar Tecnologias de Backend Amis-DOC Jo\u00e3o Pedro e Thiago"},{"location":"Sprints_Releases/semana0/#review","title":"Review","text":"Numero da issue Pull Request(s) Situa\u00e7\u00e3o ao final da semana Respons\u00e1veis #11 Sem pull request associado Conclu\u00edda Thiago e Paulo #12 Sem pull request associado Concluida Thiago e Caio #13 #25 Conclu\u00edda Jo\u00e3o Pedro e Eduardo #14 #26 Conclu\u00edda Gabriela e Italo #15 #24 Conclu\u00edda Andr\u00e9, Kalebe, Jo\u00e3o Vitor e Fabr\u00edcio #16 Sem pull request associado Concluida Kalebe e Gabriela #17 Sem pull request associado Concluida Andr\u00e9 #19 Sem pull request associado Concluida Jo\u00e3o Pedro e Thiago"},{"location":"Sprints_Releases/semana0/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 20/11/2022 1.0 Documentando a semana 0 [Jo\u00e3o Pedro e Eduardo 20/11/2022 1.1 Atualiza\u00e7\u00e3o do link do Pull request da issue 13 Jo\u00e3o Pedro e Eduardo 22/11/2022 1.2 Atualiza\u00e7\u00e3o do estado das issues ao final da semana Jo\u00e3o Pedro"},{"location":"Sprints_Releases/semana1/","title":"Semana 1","text":""},{"location":"Sprints_Releases/semana1/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<ul> <li>Elaborar prot\u00f3tipos que auxiliem a equipe na idealiza\u00e7\u00e3o do projeto de software;</li> <li>Definir padr\u00f5es de commits, issues e pull requests (Git Flow) visando \u00e0 efici\u00eancia organizacional da equipe;</li> <li>Esclarecer e documentar a arquitetura que ser\u00e1 utilizada no projeto de software;</li> <li>Configurar ferramentas de front e back-end para o bom funcionamento do projeto.</li> </ul>"},{"location":"Sprints_Releases/semana1/#planejamento","title":"Planejamento","text":"<p>Inicio: 21/11/2022 Fim: 27/11/2022</p> N\u00famero da Issue Issue Reposit\u00f3rio Respons\u00e1veis #18 Dojo de backend Amis-DOC Jo\u00e3o Pedro e Thiago #27 Documentar a semana 1 Amis-DOC Eduardo\u00a0e Paulo #28 Documento de arquitetura Amis-DOC Kalebe, Fabr\u00edcio\u00a0e Eduardo #29 Guia de contribui\u00e7\u00e3o Amis-DOC Thiago e Caio #31 Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade Amis-DOC Andr\u00e9\u00a0e Italo #33 Documentar EAP Amis-DOC Kalebe, Jo\u00e3o Vitor e Gabriela #1 Configurar o backend com o FastAPI Amis-Service Jo\u00e3o Pedro e Thiago"},{"location":"Sprints_Releases/semana1/#review","title":"Review","text":"N\u00famero da issue Pull Requests Situa\u00e7\u00e3o ao final da semana Respons\u00e1veis #18 Sem pull request associado Conclu\u00edda Jo\u00e3o Pedro e Thiago #27 #43 Em revis\u00e3o Eduardo e Paulo Borba #28 Sem pull request associado D\u00edvida t\u00e9cnica Kalebe, Fabr\u00edcio e Eduardo #29 #38 Conclu\u00edda Thiago e Caio #31 #34 D\u00edvida t\u00e9cnica Andr\u00e9 e Italo #33 Sem pull request associado D\u00edvida t\u00e9cnica Kalebe, Jo\u00e3o Vitor e Gabriela #1 #2 Conclu\u00edda Jo\u00e3o Pedro e Thiago"},{"location":"Sprints_Releases/semana1/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 28/11/2022 1.0 Documentando a semana 1 Paulo e Eduardo 28/11/2022 1.1 Atualiza\u00e7\u00e3o de documento Paulo e Eduardo 01/12/2022 1.2 Atualiza\u00e7\u00e3o da se\u00e7a\u0303o review com novas informa\u00e7\u00f5es Eduardo"},{"location":"Sprints_Releases/semana2/","title":"Semana 2","text":""},{"location":"Sprints_Releases/semana2/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<ul> <li>Atualiza\u00e7\u00e3o dos prot\u00f3tipos que auxiliem a equipe na idealiza\u00e7\u00e3o do projeto de software;</li> <li>Definir uma vis\u00e3o geral do custo do projeto;</li> <li>Atualiza\u00e7\u00e3o do documento de arquitetura que ser\u00e1 utilizada no projeto de software;</li> <li>Configurar ferramentas de front e back-end para o bom funcionamento do projeto;</li> <li>Corre\u00e7\u00e3o de bugs;</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o das ferramentas de qualidade;</li> </ul>"},{"location":"Sprints_Releases/semana2/#planejamento","title":"Planejamento","text":"<p>Inicio: 27/11/2022 Fim: 04/12/2022</p> N\u00famero da Issue Issue Reposit\u00f3rio Respons\u00e1veis #21 Configurar SonarCube Amis-DOC Jo\u00e3o Pedro,  Thiago e Andr\u00e9 #28 Documento de arquitetura Amis-DOC Kalebe, Fabr\u00edcio\u00a0e Eduardo #30 Documento de custo Amis-DOC Kalebe,  Gabriela, Fabr\u00edcio e Eduardo #31 Prot\u00f3tipo de alta fidelidade Amis-DOC Andr\u00e9, Jo\u00e3o Vitor e Paulo Borba #33 Documentar EAP Amis-DOC Kalebe, Jo\u00e3o Vitor e Gabriela #36 Documento de qualidade Amis-DOC Caio e Italo #37 Configura\u00e7\u00e3o do ambiente de Homologa\u00e7\u00e3o Amis-DOC Jo\u00e3o Pedro,  Thiago e Andr\u00e9 #39 Semana 2 Amis-DOC Caio e Paulo Borba #41 [BUG] Erro de digita\u00e7\u00e3o no Guia de Contribui\u00e7\u00e3o Amis-DOC Jo\u00e3o Vitor"},{"location":"Sprints_Releases/semana2/#review","title":"Review","text":"N\u00famero da issue Pull Requests Situa\u00e7\u00e3o ao final da Sprint Respons\u00e1veis #21 Sem pull request associado D\u00edvida t\u00e9cnica Andr\u00e9, Jo\u00e3o Pedro e Thiago #28 #48 Conclu\u00edda Kalebe, Gabriela, Fabr\u00edcio e Eduardo #30 #45 Conclu\u00edda Kalebe, Gabriela, Fabr\u00edcio e Eduardo #31 #34 D\u00edvida t\u00e9cnica Andr\u00e9, Jo\u00e3o Vitor e #33 #44 Conclu\u00edda Kalebe, Jo\u00e3o Vitor e Gabriela #36 #46 Conclu\u00edda Caio e Italo #37 Sem pull request associado Conclu\u00edda Andr\u00e9, Jo\u00e3o Pedro e Thiago #39 #58 Conclu\u00edda Caio e Paulo #41 #44 Conclu\u00edda Jo\u00e3o Vitor"},{"location":"Sprints_Releases/semana2/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/12/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento, planejamento e objetivo Caio e Paulo 04/12/2022 1.1 Adi\u00e7\u00e3o do review Caio e Paulo 06/12/2022 1.2 Atualiza\u00e7\u00e3o do review Caio e Paulo"},{"location":"Sprints_Releases/sprint1/","title":"Sprint 1","text":""},{"location":"Sprints_Releases/sprint1/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o do documento de Risco do projeto.</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o do RoadMap do projeto.</li> <li>Finaliza\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade.</li> <li>Produ\u00e7\u00e3o do Frontend e Backend do projeto para a primeira release.</li> </ul>"},{"location":"Sprints_Releases/sprint1/#planejamento","title":"Planejamento","text":"<p>Inicio: 04/12/2022 Fim: 11/12/2022</p>"},{"location":"Sprints_Releases/sprint1/#tabela-issue","title":"Tabela Issue","text":"N\u00famero da Issue Issue Reposit\u00f3rio Pontua\u00e7\u00e3o Respons\u00e1veis #21 Configurar SonarQube Backend Amis-Service 8 Andr\u00e9 Lucas,  Jo\u00e3o Pedro e Thiago Luiz #31 Prot\u00f3tipo de alta fidelidade Amis-DOC 5 Andr\u00e9 Lucas,  Jo\u00e3o V\u00edtor e Paulo Borba #49 RoadMap Amis-DOC 5 Jo\u00e3o Pedro,  Paulo Borba e Caio Sulz #50 Documento de Risco Amis-DOC 5 Kalebe Lopes,  Gabriela Pivetta, Fabr\u00edcio de Queiroz e Eduardo F. Aquino #52 Tela Cadastro de Alunas Amis-Front 8 Andr\u00e9 Lucas,  Jo\u00e3o V\u00edtor,  e Caio Sulz #53 Endpoints Cadastro de Alunas Amis-Service 8 Kalebe Lopes,  Italo Bruno, Thiago Luiz e Eduardo F. Aquino #54 Cria\u00e7\u00e3o da Tela Inicial Amis-Front 5 Gabriela Pivetta,  Paulo Borba e Fabr\u00edcio de Queiroz #55 Configurar SonarQube para o frontend Amis-Front 8 Andr\u00e9 Lucas,  Jo\u00e3o Pedro e Thiago Luiz #56 Documentar Sprint 1 Amis-DOC 3 Italo Bruno e  Jo\u00e3o V\u00edtor"},{"location":"Sprints_Releases/sprint1/#tabela-equipe","title":"Tabela Equipe","text":"Nome Issues Participando Pontua\u00e7\u00e3o Total Andr\u00e9 Lucas Configurar SonarQube Backend, Prot\u00f3tipo de alta fidelidade, Tela Cadastro de Alunas, Configurar SonarQube para o frontend 29 Gabriela Pivetta Documento de Risco, Cria\u00e7\u00e3o da Tela Inicial 10 Jo\u00e3o Pedro Configurar SonarQube Backend, RoadMap , Configurar SonarQube para o frontend 21 Kalebe Lopes Documento de Risco, Endpoints Cadastro de Alunas 13 Thiago Luiz Configurar SonarQube Backend, Endpoints Cadastro de Alunas, Configurar SonarQube para o frontend 24 Caio Sulz RoadMap, Tela Cadastro de Alunas 13 Eduardo F. Aquino Documento de Risco, Endpoints Cadastro de Alunas 13 Fabr\u00edcio de Queiroz Documento de Risco, Cria\u00e7\u00e3o da Tela Inicial 10 Italo Bruno Endpoints Cadastro de Alunas, Documentar Sprint 1 10 Jo\u00e3o V\u00edtor Prot\u00f3tipo de alta fidelidade, Tela Cadastro de Alunas, Documentar Sprint 1 16 Paulo Borba Prot\u00f3tipo de alta fidelidade, RoadMap, Cria\u00e7\u00e3o da Tela Inicial 15"},{"location":"Sprints_Releases/sprint1/#review","title":"Review","text":""},{"location":"Sprints_Releases/sprint1/#graficos-burndown-e-velocity","title":"Gr\u00e1ficos Burndown e velocity","text":""},{"location":"Sprints_Releases/sprint1/#tabela-situacao-final","title":"Tabela Situa\u00e7\u00e3o final","text":"N\u00famero da issue Pull Requests Situa\u00e7\u00e3o ao final da Sprint Respons\u00e1veis #21 Sem pull request associado Concluida Andr\u00e9 Lucas,  Jo\u00e3o Pedro e Thiago Luiz #31 #79 Concluida Andr\u00e9 Lucas,  Jo\u00e3o V\u00edtor e Paulo Borba #49 Sem pull request associado Concluida Jo\u00e3o Pedro,  Paulo Borba e Caio Sulz #50 #78 Concluida Kalebe Lopes,  Gabriela Pivetta, Fabr\u00edcio de Queiroz e Eduardo F. Aquino #52 #5 Concluida Andr\u00e9 Lucas,  Jo\u00e3o V\u00edtor,  e Caio Sulz #53 #5 Concluida Kalebe Lopes,  Italo Bruno, Thiago Luiz e Eduardo F. Aquino #54 #4 Concluida Gabriela Pivetta,  Paulo Borba e Fabr\u00edcio de Queiroz #55 Sem pull request associado Concluida Andr\u00e9 Lucas,  Jo\u00e3o Pedro e Thiago Luiz #56 #80 Italo Bruno e  Jo\u00e3o V\u00edtor"},{"location":"Sprints_Releases/sprint1/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 11/12/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento e Objetivo Italo Bruno 11/12/2022 1.1 Adi\u00e7\u00e3o tabela de issue e tabela da equipe Jo\u00e3o V\u00edtor 11/12/2022 1.2 Adi\u00e7\u00e3o tabela da situa\u00e7\u00e3o final e imagens do burndown e velocity Italo Bruno 12/12/2022 1.3 Adi\u00e7\u00e3o dos pull request Italo Bruno 12/12/2022 1.4 Atualoza\u00e7\u00e3o dos Gr\u00e1ficos de velocity e burndown Italo Bruno 12/12/2022 1.5 Adi\u00e7\u00e3o de issues que faltaram, corre\u00e7\u00e3o nos pontos totais Jo\u00e3o V\u00edtor"},{"location":"Sprints_Releases/sprint2/","title":"Sprint 2","text":""},{"location":"Sprints_Releases/sprint2/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de turmas e depend\u00eancias: interface gr\u00e1fica e modelo;</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de assistentes e depend\u00eancias: interface gr\u00e1fica e modelo;</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o de ambiente de testes (front-end);</li> <li>Evolu\u00e7\u00e3o de alguns documentos, incluindo: metodologia, prot\u00f3tipo, qualidade, backlog, etc.</li> </ul>"},{"location":"Sprints_Releases/sprint2/#planejamento","title":"Planejamento","text":"<p>Inicio: 03/01/2023 Fim: 10/01/2023</p>"},{"location":"Sprints_Releases/sprint2/#tabela-issue","title":"Tabela Issue","text":"N\u00famero da Issue e US Issue Reposit\u00f3rio Respons\u00e1veis #89 Evolu\u00e7\u00e3o da Metodologia Amis-Doc Fabr\u00edcio de Queiroz e Caio Sulz #92 Configura\u00e7\u00e3o do ambiente de testes Front-End Amis-Front Kalebe Lopes, Jo\u00e3o Pedro, Paulo Borba e Italo Bruno #99 referente \u00e0 US01 Endpoints do Cadastro de Assistentes Amis-Service Italo Bruno e Eduardo Ferreira #100 referente \u00e0 US01 Exibir cadastro de assistentes na tela Amis-Front Andr\u00e9 Lucas, Fabr\u00edcio de Queiroz e Caio Sulz #101 referente \u00e0 US03 Exibir cadastro de turmas na tela Amis-Front Jo\u00e3o Vitor, Gabriela Pivetta e Paulo Borba #102 referente \u00e0 US03 Endpoints do Cadastro de Turmas Amis-Service Jo\u00e3o Vitor, Caio Sulz e Thiago Gomes"},{"location":"Sprints_Releases/sprint2/#tabela-equipe","title":"Tabela Equipe","text":"Nome Issues Participando Andr\u00e9 Lucas #100 Gabriela Pivetta #101 Jo\u00e3o Pedro #92 Kalebe Lopes #92 Thiago Luiz #102 Caio Sulz #89, #100 e #102 Eduardo F. Aquino #99 Fabr\u00edcio de Queiroz #89 e #100 Italo Bruno #92 e #99 Jo\u00e3o V\u00edtor #101 e #102 Paulo Borba #92 e #101"},{"location":"Sprints_Releases/sprint2/#tabela-situacao-final","title":"Tabela Situa\u00e7\u00e3o final","text":"N\u00famero da issue Pull Requests Situa\u00e7\u00e3o ao final da Sprint Respons\u00e1veis #89 #98 Concluida Andr\u00e9 Lucas, Gabriela Pivetta, Kalebe Lopes, Jo\u00e3o Pedro e Thiago Gomes #92 Sem pull request associado Concluida Jo\u00e3o Pedro, Kalebe Lopes, Italo Bruno e Paulo Borba #99 #8 Concluida Italo Bruno, Eduardo Ferreira e Jo\u00e3o Pedro #100 #10 Concluida Eduardo Ferreira, Gabriela Pivetta, Kalebe Lopes, Jo\u00e3o Pedro e Thiago Gomes. #101 #11 Conclu\u00edda Andr\u00e9 Lucas, Fabr\u00edcio de Queiroz e Eduardo Ferreira. #102 #9 Conclu\u00edda Andr\u00e9 Lucas, Gabriela Pivetta, Jo\u00e3o Pedro, Thiago Gomes e Kalebe Lopes"},{"location":"Sprints_Releases/sprint2/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 06/02/2023 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Eduardo Ferreira 06/02/2023 1.1 Atualiza\u00e7\u00e3o do documento Eduardo Ferreira"},{"location":"Sprints_Releases/sprint3/","title":"Sprint 3","text":""},{"location":"Sprints_Releases/sprint3/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<ul> <li>Desenvolvimento da US04: Aloca\u00e7\u00e3o de alunas nas turmas, US06: Cria\u00e7\u00e3o do Login e US11: Visualiza\u00e7\u00e3o de pessoas impactadas</li> <li>Corre\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas t\u00e9cnicas</li> </ul>"},{"location":"Sprints_Releases/sprint3/#planejamento","title":"Planejamento","text":"<p>Inicio: 11/01/2023 Fim: 17/01/2023</p>"},{"location":"Sprints_Releases/sprint3/#tabela-issue","title":"Tabela Issue","text":"N\u00famero da Issue Issue Reposit\u00f3rio Respons\u00e1veis #105 Exibir aloca\u00e7\u00e3o de alunas nas turmas na tela Amis-Front Gabriela Pivetta, Fabr\u00edcio de Queiroz, Eduardo F. Aquino #106 Endpoints de aloca\u00e7\u00e3o de alunas nas turmas Amis-Service Kalebe Lopes, Fabr\u00edcio de Queiroz, Paulo Borba #107 Endpoint visualiza\u00e7\u00e3o de dados de pessoas impactadas no projeto Amis-Service Thiago Luiz, Caio Sulz, Jo\u00e3o V\u00edtor #108 Exibir Login na tela Amis-Front Andr\u00e9 Lucas, Italo Bruno, Caio Sulz #109 Exibir visualiza\u00e7\u00e3o de dados das pessoas impactadas na tela Amis-Front Jo\u00e3o V\u00edtor, Eduardo F. Aquino, Italo Bruno #110 Cria\u00e7\u00e3o do login Amis-Login Kalebe Lopes, Thiago Luiz #111 Configura\u00e7\u00e3o ambiente Azure Amis-Service, Amis-Front Jo\u00e3o Pedro"},{"location":"Sprints_Releases/sprint3/#tabela-equipe","title":"Tabela Equipe","text":"Nome Issues Participando Andr\u00e9 Lucas Exibir Login na tela Gabriela Pivetta Exibir aloca\u00e7\u00e3o de alunas nas turmas na tela Jo\u00e3o Pedro Configura\u00e7\u00e3o ambiente Azure Kalebe Lopes Endpoints de aloca\u00e7\u00e3o de alunas nas turmas, Cria\u00e7\u00e3o do login Thiago Luiz Endpoint visualiza\u00e7\u00e3o de dados de pessoas impactadas no projeto,  Cria\u00e7\u00e3o do login Caio Sulz Endpoint visualiza\u00e7\u00e3o de dados de pessoas impactadas no projeto,  Exibir Login na tela Eduardo F. Aquino Exibir aloca\u00e7\u00e3o de alunas nas turmas na tela,  Exibir visualiza\u00e7\u00e3o de dados das pessoas impactadas na tela Fabr\u00edcio de Queiroz Exibir aloca\u00e7\u00e3o de alunas nas turmas na tela, Endpoints de aloca\u00e7\u00e3o de alunas nas turmas Italo Bruno Exibir Login na tela,  Exibir visualiza\u00e7\u00e3o de dados das pessoas impactadas na tela Jo\u00e3o V\u00edtor Endpoint visualiza\u00e7\u00e3o de dados de pessoas impactadas no projeto,  Exibir visualiza\u00e7\u00e3o de dados das pessoas impactadas na tela Paulo Borba Endpoints de aloca\u00e7\u00e3o de alunas nas turmas"},{"location":"Sprints_Releases/sprint3/#tabela-situacao-final","title":"Tabela Situa\u00e7\u00e3o final","text":"N\u00famero da issue Situa\u00e7\u00e3o ao final da Sprint Respons\u00e1veis #105 Em andamento Gabriela Pivetta, Fabr\u00edcio de Queiroz, Eduardo F. Aquino #106 Em andamento Kalebe Lopes, Fabr\u00edcio de Queiroz, Paulo Borba #107 Em andamento Thiago Luiz, Caio Sulz, Jo\u00e3o V\u00edtor #108 Em andamento Andr\u00e9 Lucas, Italo Bruno, Caio Sulz #109 Em andamento Jo\u00e3o V\u00edtor, Eduardo F. Aquino, Italo Bruno #110 Em andamento Kalebe Lopes, Thiago Luiz #111 Em andamento Jo\u00e3o Pedro"},{"location":"Sprints_Releases/sprint3/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/02/2023 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Caio Sulz 05/02/2023 1.1 Atualiza\u00e7\u00e3o do documento Caio Sulz"},{"location":"Sprints_Releases/sprint4/","title":"Sprint 4","text":""},{"location":"Sprints_Releases/sprint4/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o do contador de alunas impactadas;</li> <li>Aloca\u00e7\u00e3o de alunas nas turmas;</li> <li>Interface gr\u00e1fica da p\u00e1gina da aloca\u00e7\u00e3o;</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o dos endpoints e p\u00e1gina de login.</li> </ul>"},{"location":"Sprints_Releases/sprint4/#planejamento","title":"Planejamento","text":"<p>Inicio: 18/01/2023 Fim: 24/01/2023</p>"},{"location":"Sprints_Releases/sprint4/#tabela-issue","title":"Tabela Issue","text":"N\u00famero da Issue e US Issue Reposit\u00f3rio Respons\u00e1veis #105 Exibir aloca\u00e7\u00e3o de alunas nas turmas na tela Amis-Front Gabriela Pivetta, Fabr\u00edcio de Queiroz e Eduardo Ferreira #106 Endpoints de aloca\u00e7\u00e3o de alunas nas turmas Amis-Service Kalebe Lopes, Fabr\u00edcio de Queiroz e Paulo Borba #107 Endpoint visualiza\u00e7\u00e3o de dados de pessoas impactadas no projeto Amis-Service Thiago Gomes, Jo\u00e3o Vitor e Caio Sulz #108 Exibir Login na tela Amis-Front Andr\u00e9 Lucas, Italo Bruno e Caio Sulz #109 Exibir visualiza\u00e7\u00e3o de dados das pessoas impactadas na tela Amis-Front Eduardo Ferreira, Italo Bruno e Jo\u00e3o Vitor #110 Cria\u00e7\u00e3o do login Amis-Login Kalebe Lopes e Thiago Gomes #111 Configura\u00e7\u00e3o ambiente Azure Amis-Service Jo\u00e3o Pedro e Thiago Gomes"},{"location":"Sprints_Releases/sprint4/#tabela-equipe","title":"Tabela Equipe","text":"Nome Issues Participando Andr\u00e9 Lucas Gabriela Pivetta Jo\u00e3o Pedro Kalebe Lopes Thiago Luiz Caio Sulz Eduardo F. Aquino Fabr\u00edcio de Queiroz Italo Bruno Jo\u00e3o V\u00edtor Paulo Borba"},{"location":"Sprints_Releases/sprint4/#tabela-situacao-final","title":"Tabela Situa\u00e7\u00e3o final","text":"N\u00famero da issue Pull Requests Situa\u00e7\u00e3o ao final da Sprint Respons\u00e1veis #105 #14 Concluida Andr\u00e9 Lucas, Gabriela Pivetta, Kalebe Lopes e Caio Sulz. #106 #14 e #12 Concluida Thiago Luiz, Andr\u00e9 Lucas #107 #13 Concluida Andr\u00e9 Lucas, Kalebe Lopes, Jo\u00e3o Pedro, Thiago Luiz e Gabriela Pivetta #108 #18 Concluida Andr\u00e9 Lucas e Italo Bruno. #109 #16 Conclu\u00edda Andr\u00e9 Lucas, Gabriela Pivetta, Kalebe Lopes e Caio Sulz. #110 #15 Conclu\u00edda Andr\u00e9 Lucas, Gabriela Pivetta e Jo\u00e3o Pedro. #111 Sem pull request associado Conclu\u00edda Jo\u00e3o Pedro e Thiago Luiz"},{"location":"Sprints_Releases/sprint4/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 05/02/2023 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Eduardo Ferreira"},{"location":"Sprints_Releases/sprint5/","title":"Sprint 5","text":""},{"location":"Sprints_Releases/sprint5/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o do Frontend de receitas.</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o do Frontend de receita espec\u00edfica.</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o do Backend de receitas.</li> <li>Refatora\u00e7\u00e3o das requisi\u00e7\u00f5es \u00e0 API nas p\u00e1ginas do Frontend.</li> <li>Amplia\u00e7\u00e3o de testes do Frontend.</li> </ul>"},{"location":"Sprints_Releases/sprint5/#planejamento","title":"Planejamento","text":"<p>Inicio: 25/01/2023 Fim: 31/01/2023</p>"},{"location":"Sprints_Releases/sprint5/#tabela-issue","title":"Tabela Issue","text":"N\u00famero da Issue e US Issue Reposit\u00f3rio Respons\u00e1veis #115 Endpoint cadastro de receitas Amis-Service Jo\u00e3o Pedro, Thiago Luiz, Paulo Borba e Jo\u00e3o V\u00edtor. #116 referentes \u00e0 US #63 e #67 Exibi\u00e7\u00e3o da tela de visualiza\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de receitas Amis-Front Gabriela Pivetta, Fabr\u00edcio de Queiroz, Paulo Borba, Caio Sulz, Jo\u00e3o V\u00edtor, Italo Bruno e Eduardo F. Aquino. #117 Refatora\u00e7\u00e3o das requisi\u00e7\u00f5es na API Amis-Front Andr\u00e9 Lucas e Gabriela Pivetta. #118 Amplia\u00e7\u00e3o de testes das p\u00e1ginas do Frontend Amis-Front Jo\u00e3o V\u00edtor e Paulo Borba."},{"location":"Sprints_Releases/sprint5/#tabela-equipe","title":"Tabela Equipe","text":"Nome Issues Participando Andr\u00e9 Lucas Gabriela Pivetta Jo\u00e3o Pedro Kalebe Lopes Thiago Luiz Caio Sulz Eduardo F. Aquino Fabr\u00edcio de Queiroz Italo Bruno Jo\u00e3o V\u00edtor Paulo Borba"},{"location":"Sprints_Releases/sprint5/#tabela-situacao-final","title":"Tabela Situa\u00e7\u00e3o final","text":"N\u00famero da issue Pull Requests Situa\u00e7\u00e3o ao final da Sprint Respons\u00e1veis #115 #17 Concluida Jo\u00e3o V\u00edtor, Kalebe Lopes, Thiago Luiz e Jo\u00e3o Pedro. #115 #14 Concluida Kalebe Lopes e Thiago Luiz. #116 #19 Concluida Gabriela Pivetta e Andr\u00e9 Lucas. #117 #15 Concluida Gabriela Pivetta e Jo\u00e3o Pedro. #118 Sem pull request associado Pendente Jo\u00e3o V\u00edtor e Paulo Borba."},{"location":"Sprints_Releases/sprint5/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/02/2023 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Fabr\u00edcio de Queiroz"},{"location":"Sprints_Releases/sprint6/","title":"Sprint 6","text":""},{"location":"Sprints_Releases/sprint6/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<ul> <li>Atualizar toda documenta\u00e7\u00e3o pendente</li> <li>Corre\u00e7\u00e3o dos testes de backend</li> </ul>"},{"location":"Sprints_Releases/sprint6/#planejamento","title":"Planejamento","text":"<p>Inicio: 01/02/2023 Fim: 06/02/2023</p>"},{"location":"Sprints_Releases/sprint6/#tabela-issue","title":"Tabela Issue","text":"N\u00famero da Issue Issue Reposit\u00f3rio Respons\u00e1veis #51 Documento de EVM Amis-Doc Andr\u00e9 Lucas, Thiago Luiz, Jo\u00e3o Pedro, Kalebe Lopes e Gabriela Pivetta #90 Evolu\u00e7\u00e3o de prot\u00f3tipo Amis-Doc Paulo Borba #91 Evolu\u00e7\u00e3o Documento de Qualidade Amis-Doc Thiago Luiz e Jo\u00e3o Pedro #93 Evolu\u00e7\u00e3o do roadmap e backlog Amis-Doc Fabr\u00edcio de Queiroz #94 Evolu\u00e7\u00e3o do documento de custo Amis-Doc Andr\u00e9 Lucas,  Thiago Luiz e Kalebe Lopes #95 Evolu\u00e7\u00e3o do documento de arquitetura Amis-Doc Eduardo F. Aquino e Kalebe Lopes #96 Evolu\u00e7\u00e3o do quadro de conhecimento Amis-Doc Jo\u00e3o Vitor #97 Evolu\u00e7\u00e3o geral Amis-Doc Eduardo F. Aquino, Gabriela Pivetta, Paulo Borba, Jo\u00e3o V\u00edtor, Italo Bruno, Fabr\u00edcio de Queiroz e Caio Sulz #119 Documento da Release 1 Amis-Doc Italo Bruno #121 Corre\u00e7\u00e3o Endpoint de Testes Amis-Service Paulo Borba, Jo\u00e3o V\u00edtor, Italo Bruno, Fabr\u00edcio de Queiroz, Caio Sulz, Eduardo F. Aquino, Thiago Luiz e Kalebe Lopes #123 Documento de risco Amis-Doc Andr\u00e9 Lucas #124 Documento de MVP Amis-Doc Caio Sulz #125 Sprint 2 Amis-Doc Joao Vitor #127 Sprint 3 Amis-Doc Caio Sulz #128 Sprint 4 Amis-Doc Eduardo F. Aquino #129 Sprint 5 Amis-Doc Fabricio de Queiroz #130 Sprint 6 Amis-Doc Italo Bruno"},{"location":"Sprints_Releases/sprint6/#tabela-equipe","title":"Tabela Equipe","text":"Nome Issues Participando Andr\u00e9 Lucas Documento de risco, Evolu\u00e7\u00e3o do documento de custo, Documento de EVM. Gabriela Pivetta Evolu\u00e7\u00e3o geral, Documento de EVM. Jo\u00e3o Pedro Evolu\u00e7\u00e3o Documento de Qualidade Kalebe Lopes Corre\u00e7\u00e3o Endpoint de Testes, Evolu\u00e7\u00e3o do documento de arquitetura, Evolu\u00e7\u00e3o do documento de custo, Documento de EVM. Thiago Luiz Corre\u00e7\u00e3o Endpoint de Testes, Evolu\u00e7\u00e3o Documento de Qualidade, Evolu\u00e7\u00e3o do documento de custo, Documento de EVM. Caio Sulz Corre\u00e7\u00e3o Endpoint de Testes, Sprint 3, Evolu\u00e7\u00e3o geral. Eduardo F. Aquino Corre\u00e7\u00e3o Endpoint de Testes, Sprint 6, Evolu\u00e7\u00e3o geral, Evolu\u00e7\u00e3o do documento de arquitetura. Fabr\u00edcio de Queiroz Sprint 5, Evolu\u00e7\u00e3o geral, Evolu\u00e7\u00e3o do roadmap e backlog. Italo Bruno Documento da Release 1, Corre\u00e7\u00e3o Endpoint de Testes, Sprint 6, Evolu\u00e7\u00e3o geral. Jo\u00e3o V\u00edtor Corre\u00e7\u00e3o Endpoint de Testes, Sprint 2, Evolu\u00e7\u00e3o geral, Evolu\u00e7\u00e3o do quadro de conhecimento. Paulo Borba Corre\u00e7\u00e3o Endpoint de Testes, Evolu\u00e7\u00e3o geral, Evolu\u00e7\u00e3o de prot\u00f3tipo."},{"location":"Sprints_Releases/sprint6/#tabela-situacao-final","title":"Tabela Situa\u00e7\u00e3o final","text":"N\u00famero da issue Pull Requests Situa\u00e7\u00e3o ao final da Sprint Respons\u00e1veis #51 #137 Conclu\u00edda Andr\u00e9 Lucas, Thiago Luiz, Jo\u00e3o Pedro, Kalebe Lopes e Gabriela Pivetta #90 #133 Conclu\u00edda Paulo Borba #91 #131 Conclu\u00edda Thiago Luiz e Jo\u00e3o Pedro #93 Sem Pull Request assossiado Conclu\u00edda Fabr\u00edcio de Queiroz #94 #122 Conclu\u00edda Andr\u00e9 Lucas,  Thiago Luiz e Kalebe Lopes #95 Sem Pull Request assossiado N\u00e3o Conclu\u00edda Eduardo F. Aquino e Kalebe Lopes #96 #135 Conclu\u00edda Jo\u00e3o Vitor #97 #139 Conclu\u00edda Eduardo F. Aquino, Gabriela Pivetta, Paulo Borba, Jo\u00e3o V\u00edtor, Italo Bruno, Fabr\u00edcio de Queiroz e Caio Sulz #119 #134 Conclu\u00edda Italo Bruno #121 #18 Conclu\u00edda Paulo Borba, Jo\u00e3o V\u00edtor, Italo Bruno, Fabr\u00edcio de Queiroz, Caio Sulz, Eduardo F. Aquino, Thiago Luiz e Kalebe Lopes #123 Sem Pull Request assossiado N\u00e3o Conclu\u00edda Andr\u00e9 Lucas #124 #136 Conclu\u00edda Caio Sulz #125 Conclu\u00edda Joao Vitor #127 #141 Conclu\u00edda Caio Sulz #128 #138 Conclu\u00edda Eduardo F. Aquino #129 #129 Conclu\u00edda Fabricio de Queiroz #130 Conclu\u00edda Italo Bruno"},{"location":"Sprints_Releases/sprint6/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 04/02/2023 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Italo Bruno 06/02/2023 1.1 Atualiza\u00e7\u00e3o com os Pull Requests abertos Italo Bruno"},{"location":"Visao_Produto/brainstorming_func/","title":"Brainstorming de Funcionalidades","text":"<p>Uma funcionalidade representa uma a\u00e7\u00e3o ou intera\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio com o produto. Nesta atividade, o objetivo foi fazer um brainstorming de funcionalidades com base nas Personas e tarefas descritas nas Jornadas dos Usu\u00e1rios (atividades anteriores).</p> <p>Contudo, na atividade a seguir (Revis\u00e3o T\u00e9cnica, de Neg\u00f3cio e de UX) foram feitas altera\u00e7\u00f5es em algumas funcionalidades para se encaixarem melhor no desenvolvimento real do sistema e serem melhor representadas.</p> <p></p>"},{"location":"Visao_Produto/brainstorming_func/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 20/11/2022 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento Gabriela Pivetta e Italo Bruno"},{"location":"Visao_Produto/canvas_mvp/","title":"Canvas MVP","text":"<p>O Canvas MVP \u00e9 um quadro visual que auxilia a equipe a alinhar e definir a estrat\u00e9gia do MVP, ou seja, a vers\u00e3o mais simples do produto que pode ser disponibilizada para o neg\u00f3cio (produto m\u00ednimo) e que possa ser efetivamente utilizado e validado pelo usu\u00e1rio final (produto vi\u00e1vel).</p> <p>Todos os artefatos desenvolvidos nas atividades anteriores que entram no escopo do MVP foram reunidas no quadro mostrado abaixo. Al\u00e9m disso, foram definidos o tempo e custo de desenvolvimento do MVP, os resultados que s\u00e3o esperados e as m\u00e9tricas que ser\u00e3o utilizadas para mensurar os resultados.</p> <p></p>"},{"location":"Visao_Produto/canvas_mvp/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 20/11/2022 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento Gabriela Pivetta"},{"location":"Visao_Produto/jornada_usuario/","title":"Jornada de Usu\u00e1rios","text":"<p>A jornada descreve o percurso de uma persona por uma sequ\u00eancia de passos para alcan\u00e7ar um objetivo. Alguns destes passos representam diferentes pontos de contato com o produto (software), caracterizando a intera\u00e7\u00e3o da persona com ele. Para a realiza\u00e7\u00e3o dessa atividade a equipe foi separada em 3 grupos de forma que cada um fizesse uma jornada para uma persona, a fim de responder a pergunta \"Qual o objetivo a persona quer alcan\u00e7ar?\". Ao final foi feita uma apresenta\u00e7\u00e3o de cada jornada para a equipe.</p> <p>Foram criadas tr\u00eas jornadas, uma para cada persona, conforme as imagens a seguir:</p>"},{"location":"Visao_Produto/jornada_usuario/#jornada-1-persona-1-fernanda","title":"Jornada 1 - Persona 1 (Fernanda)","text":""},{"location":"Visao_Produto/jornada_usuario/#jornada-2-persona-2-joana","title":"Jornada 2 - Persona 2 (Joana)","text":""},{"location":"Visao_Produto/jornada_usuario/#jornada-3-persona-3-maria","title":"Jornada 3 - Persona 3 (Maria)","text":""},{"location":"Visao_Produto/jornada_usuario/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 20/11/2022 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento Italo Bruno 20/11/2022 0.2 Corre\u00e7\u00f5es no texto e formata\u00e7\u00e3o Gabriela Pivetta"},{"location":"Visao_Produto/lean_inception/","title":"Lean Inception","text":""},{"location":"Visao_Produto/lean_inception/#definicao","title":"Defini\u00e7\u00e3o","text":"<p>O Lean Inception \u00e9 um manual que explica como devemos dar in\u00edcio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um produto de software no modelo \u00e1gil, onde o objetivo \u00e9 a flexibilidade e a velocidade do desenvolvimento. As etapas do Lean Inception s\u00e3o desenvolvidas de forma colaborativa, dividindo-as em workshops. O resultado \u00e9 o aprimoramento do relacionamento entre membros de equipe e o melhor entendimentodo produto devido \u00e0s diversas coloca\u00e7\u00f5es durante o processo.</p> <p>Paulo Caroli, em seu livro \"Lean Inception: Como alinhar pessoas e construir o produto certo\" traz as ideias de criar Inceptions atrav\u00e9s de 9 atividades feitas em grupo para alcan\u00e7ar o Produto M\u00ednimo Vi\u00e1vel (MVP) do projeto de software. O MVP \u00e9 definido como a vers\u00e3o mais simples do produto a ser disponibilizada aos usu\u00e1rios para validar hip\u00f3teses de neg\u00f3cio.</p> <p>Com a utiliza\u00e7\u00e3o dessa ferramenta, o objetivo dessa se\u00e7\u00e3o \u00e9 delimitar o escopo e construir o guia do MVP do projeto AMIS - Mulheres Criativas, para servir como base para o restante da documenta\u00e7\u00e3o.</p> <p>A agenda a seguir apresenta a data de realiza\u00e7\u00e3o de cada atividade em equipe.</p>"},{"location":"Visao_Produto/lean_inception/#agenda","title":"Agenda","text":"Atividade Data de realiza\u00e7\u00e3o Vis\u00e3o do Produto 08/11/2022 O produto \u00c9 - N\u00c3O \u00c9 - FAZ - N\u00c3O FAZ 08/11/2022 Objetivos de Neg\u00f3cio 08/11/2022 Personas 08/11/2022 Jornada do Usu\u00e1rio 10/11/2022 Brainstorming de Funcionalidades 10/11/2022 Revis\u00e3o T\u00e9cnica, de Neg\u00f3cio e UX 11/11/2022 Sequenciador 11/11/2022 MVP Canvas 14/11/2022"},{"location":"Visao_Produto/lean_inception/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<ul> <li>CAROLI, Paulo. Lean Inception: Como alinhar pessoas e construir o produto certo, 2019.</li> </ul>"},{"location":"Visao_Produto/lean_inception/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 16/11/2022 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento Gabriela Pivetta e Italo Bruno"},{"location":"Visao_Produto/objetivos_produto/","title":"Objetivos do Produto","text":"<p>Nesta atividade cada membro da equipe compartilha o que entende como os objetivos do produto, para que sejam discutidos os v\u00e1rios pontos de vista at\u00e9 que se chegue \u00e0 um consenso. Cada membro escreve tr\u00eas respostas para a pergunta \"Se voc\u00ea tiver que resumir o produto em tr\u00eas objetivos para o neg\u00f3cio, quais seriam eles?\". As respostas de todos s\u00e3o discutidas em grupo para que sejam esclarecidas, e ent\u00e3o, agrupadas por em clusters similaridade. Esta atividade serve para auxiliar no levantamento e esclarecimento dos objetivos de acordo com os objetivos gerais do neg\u00f3cio.</p> <p></p>"},{"location":"Visao_Produto/objetivos_produto/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 20/11/2022 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento Gabriela Pivetta e Italo Bruno 20/11/2022 0.2 Corre\u00e7\u00f5es no texto e formata\u00e7\u00e3o Gabriela Pivetta 20/11/2022 0.2.1 Corre\u00e7\u00f5es no texto Italo Bruno"},{"location":"Visao_Produto/personas/","title":"Personas","text":"<p>A cria\u00e7\u00e3o de personas serve para representar os usu\u00e1rio do sistema, descrevendo os seus pap\u00e9is, perfil e necessidades. Assim, \u00e9 poss\u00edvel identificar as funcionalidades do sistema, trazendo as necessidades de cada persona para auxiliar o time a descrever funcionalidades do ponto de vista de quem ir\u00e1 interagir com o produto final.</p> <p>Para realizar esta atividade, a equipe foi novamente dividida em tr\u00eas grupos, um para cada persona. Ao final, todos da equipe revisaram todas as personas, em conjunto.</p> <p>Foram criadas 3 personas para este produto, conforme mostram as imagens a seguir:</p>"},{"location":"Visao_Produto/personas/#persona-1-fernanda","title":"Persona 1: Fernanda","text":"<p>Representa: - Administrador do sistema</p> <p></p>"},{"location":"Visao_Produto/personas/#persona-2-joana","title":"Persona 2: Joana","text":"<p>Representa: - Assistente Social</p> <p></p>"},{"location":"Visao_Produto/personas/#persona-3-maria","title":"Persona 3: Maria","text":"<p>Representa: - Usu\u00e1rio comum - Aluna</p> <p></p>"},{"location":"Visao_Produto/personas/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 20/11/2022 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento Gabriela Pivetta e Italo Bruno"},{"location":"Visao_Produto/produto_e_naoe/","title":"Produto \"\u00c9/N\u00e3o \u00e9\" e \"Faz/N\u00e3o Faz\"","text":"<p>Muitas vezes \u00e9 mais f\u00e1cil descrever o que alguma coisa n\u00e3o \u00e9 ou n\u00e3o faz, ao inv\u00e9s de descrever o que alguma coisa \u00e9 ou faz. Essa atividade busca classifica\u00e7\u00f5es sobre o produto seguindo as quatro diretrizes (\u00e9, n\u00e3o \u00e9, faz, n\u00e3o faz), indagando, especificamente, cada aspecto positivo e negativo sobre o produto ser ou fazer algo.</p> <p>Para executar a atividade a equipe foi separada em dois grupos, um elaborou a parte \"\u00c9/N\u00e3o \u00c9\" e o outro elaborou a parte \"Faz/N\u00e3o Faz\". Ao final, foi debatido o levantamento entre os dois grupos e selecionadas as caracter\u00edsticas acordadas entre todos, gerando o seguinte esquema:</p> <p></p>"},{"location":"Visao_Produto/produto_e_naoe/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 19/11/2022 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento Gabriela Pivetta e Italo Bruno 20/11/2022 0.2 Corre\u00e7\u00f5es no texto e formata\u00e7\u00e3o Gabriela Pivetta"},{"location":"Visao_Produto/revisao_tecnica/","title":"Revis\u00e3o T\u00e9cnica, de Neg\u00f3cio e de UX","text":"<p>Esta revis\u00e3o tem o objetivo de propor um debate entre a equipe, sobre como esta se sente em rela\u00e7\u00e3o ao entendimento t\u00e9cnico, o de neg\u00f3cio e o de UX (Experi\u00eancia de Usu\u00e1rio) de cada funcionalidade. A partir desta atividade, novas notas foram capturadas e as discord\u00e2ncias e d\u00favidas ficaram mais aparentes. </p> <p>As funcionalizades foram caracterizadas quanto ao n\u00edvel de confian\u00e7a e valor de neg\u00f3cio, esfor\u00e7o e UX. O n\u00edvel de confian\u00e7a \u00e9 classificado em cores: verde - f\u00e1cil; amarelo - m\u00e9dio; e vermelho - dif\u00edcil. J\u00e1 os valores de neg\u00f3cio, esfor\u00e7o e UX s\u00e3o classificados em uma escala de 1 a 3 com os s\u00edmbolos $, E e &lt;3, respectivamente. Essa atividade auxiliou no refinamento de algumas funcionalidades, por isso h\u00e1 uma diferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s da atividade anterior.</p> <p>O resultado dessa atividade pode ser visto a seguir.</p> <p></p>"},{"location":"Visao_Produto/revisao_tecnica/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 20/11/2022 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento Gabriela Pivetta e Italo Bruno"},{"location":"Visao_Produto/sequenciador/","title":"Sequenciador","text":"<p>O Sequenciador de funcionalidades auxilia na organiza\u00e7\u00e3o e visualiza\u00e7\u00e3o das funcionalidades e da sequ\u00eancia de valida\u00e7\u00e3o incremental do produto. O objetivo foi definir as 'ondas' do projeto, al\u00e9m de identificar quais funcionalidades fazem parte do MVP e quais pertencer\u00e3o aos incrementos do projeto. Para que seja seguida a ordem de prioriza\u00e7\u00e3o existem as seguintes regras:</p> <ul> <li>Regra 1: Uma onda pode conter no m\u00e1ximo tr\u00eas cart\u00f5es.</li> <li>Regra 2: Uma onda n\u00e3o pode conter mais de uma cart\u00e3o vermelho.</li> <li>Regra 3: Uma onda n\u00e3o pode conter tr\u00eas cart\u00f5es somente amarelos ou vermelhos.</li> <li>Regra 4: A soma de esfor\u00e7o dos cart\u00f5es n\u00e3o pode ultrapassar cinco 'E's.</li> <li>Regra 5: A soma de valor dos cart\u00f5es n\u00e3o pode ser menos de quatro $s e quatro cora\u00e7\u00f5es.</li> <li>Regra 6: Se um cart\u00e3o depende de outro, esse outro deve estar em alguma onda anterior.</li> </ul> <p></p>"},{"location":"Visao_Produto/sequenciador/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 20/11/2022 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento Gabriela Pivetta"},{"location":"Visao_Produto/visao_pd/","title":"Vis\u00e3o do Produto","text":"<p>A primeira atividade produzida pelo grupo envolve a Vis\u00e3o do Produto. A vis\u00e3o de um produto mostra quais caminhos e decis\u00f5es devem ser tomados em rela\u00e7\u00e3o ao produto a ser desenvolvido. Desta maneira, a equipe foi dividida em 3 grupos, sendo assim solicitado que cada grupo preenchesse as lacunas nos templates. Ao final de tudo foi realizado um debate para compilar as 3 vers\u00f5es em 1, mostrado a seguir:</p> <p></p>"},{"location":"Visao_Produto/visao_pd/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 16/11/2022 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento Gabriela Pivetta e Italo Bruno"},{"location":"Visual/prototipo_alta/","title":"Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade","text":"<p>Um prot\u00f3tipo de alta fidelidade \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o interativa do produto, baseada no computador ou em dispositivos m\u00f3veis. O prot\u00f3tipo de alta fidelidade para o projeto AMIS foi desenvolvido na plataforma Figma, o mesmo ser\u00e1 apresentado e validado constantemente com o usu\u00e1rio. A seguir est\u00e3o as telas principais:</p>"},{"location":"Visual/prototipo_alta/#home","title":"Home","text":"<p>Temos como base a Home do projeto, uma apresenta\u00e7\u00e3o do projeto AMIS como um todo para quem acessar o sistema.</p>"},{"location":"Visual/prototipo_alta/#login-area-do-administradora","title":"Login + \u00c1rea do administrador(a)","text":"<p>Aqui se encontra a p\u00e1gina de login que d\u00e1 acesso a \u00c1rea do adminstrador(a). Na \u00c1rea de administrador \u00e9 premitido fazer registro de receitas, alunas, turmas, assistentes, alocar alunas nas turmas e visualizar gr\u00e1ficos do projeto e gerar PDFs para presta\u00e7\u00e3o de contas.</p>"},{"location":"Visual/prototipo_alta/#receitas","title":"Receitas","text":"<p>A seguir temos a p\u00e1gina de receitas, onde os usu\u00e1rios poder\u00e3o ver de maneira simples as receitas existentes e uma breve descri\u00e7\u00e3o delas, ao interagir com os bot\u00f5es \u00e9 poss\u00edvel encontrar as p\u00e1ginas de cadastro de receitas e a visualiza\u00e7\u00e3o de uma receita espec\u00edfica, onde \u00e9 se pode cadastrar, excluir, editar e vizualizar uma receita. </p>"},{"location":"Visual/prototipo_alta/#alunas","title":"Alunas","text":"<p>Na p\u00e1gina de alunas podemos visualizar todas as alunas cadastradas, editare excluir. Quando se interage com os bot\u00f5es o usu\u00e1rio \u00e9 direcionado para a p\u00e1gina de cadastro de alunas onde podemos adicionar novas alunas.</p>"},{"location":"Visual/prototipo_alta/#turmas","title":"Turmas","text":"<p>Aqui \u00e9 poss\u00edvel ver a p\u00e1gina de turmas, e como funciona a edi\u00e7\u00e3o de turmas e a exclus\u00e3o, quando se interage com os bot\u00f5es o cadastro de turmas \u00e9 aberto, e tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel visualizar \u00e1s p\u00e1ginas de aloca\u00e7\u00e3o de alunas na turma e de visualiza\u00e7\u00e3o de alunas alocadas na turma.</p>"},{"location":"Visual/prototipo_alta/#assistentes","title":"Assistentes","text":"<p>Na p\u00e1gina de assistentes \u00e9 poss\u00edvel editar, excluir e ao clicar nos bot\u00f5es a p\u00e1gina de cadastro de assistentes \u00e9 aberta onde se pode adicionar assistentes.</p>"},{"location":"Visual/prototipo_alta/#relatorio","title":"Relat\u00f3rio","text":"<p>Aqui \u00e9 uma ideia de como ser\u00e1 a p\u00e1gina contendo dados em geral.</p>"},{"location":"Visual/prototipo_alta/#documento-de-identidade-visual","title":"Documento de Identidade Visual","text":"<p>Aqui temos o documento de identidade visual.</p>"},{"location":"Visual/prototipo_alta/#prototipo-interativo","title":"Prot\u00f3tipo interativo","text":"<p>E pra finalizar temos o prot\u00f3tipo interativo com todas as telas, onde \u00e9 poss\u00edvel navegar entre elas.</p>"},{"location":"Visual/prototipo_alta/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 28/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento e do Prot\u00edtipo Andr\u00e9 Lucas e Italo Bruno 28/11/2022 1.1 Adi\u00e7\u00e3o de outras paginas criadas no Figma Andr\u00e9 Lucas, Jo\u00e3o V\u00edtor e Paulo Borba 03/01/2023 1.2 Modifica\u00e7\u00e3o do documento Italo Bruno e Paulo Borba 05/02/2023 1.3 Finaliza\u00e7\u00e3o do documento Paulo Borba"}]}